<Document>
# Новые рецепты для объектов NanoTrasen

Приветствуем поваров, работников сервиса и всех тех, кто может прочитать эту книгу.
В этом руководстве вы ознакомитесь с новинками кулинарии, допущенными к использованию на объектах NanoTrasen.

Для начала - ознакомимся с новыми растительными культурами.

## Какао
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CocoaSeeds"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FoodCocoaPod"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FoodCocoaBeans"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTReagentContainerCocoaSolid"/>
</Box>
Центральное Командование обнаружило, что для приготовления десертов отдел Сервиса используют продуктовые резервы,
размещенные в аварийных запасах и предназначенные для экстренных ситуаций. В качестве решения этой проблемы на станциях
в вашем субсекторе в качестве эксперимента допущено выращивание новой культуры - какао-дерева. Семена какао ботаники
и прочий персонал может получить в МегаРаздатчике Семян и в ящиках с обычными семенами, заказываемыми через отдел Снабжения.

Предупреждаем - какао-дерево требует большого количества воды для обеспечения устойчивого роста, принимайте это во внимание!

Плодами какао-дерева являются какао-бобы. Расколов и очистив плод [кнопка Z], вы извлечете какао-бобы. Их можно поместить в
измельчитель и добыть какао-порошок. При работе в режиме измельчения попутно вы добудите витамины и питательные вещества.
Используя же режим выжимки - вы получите только какао-порошок. Также это вещество можно найти в пачках какао-порошка, доступных
в ШефВенде и в Алкомате.

## Гречиха
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTBuckwheatSeeds"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTBuckwheatFood"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTReagentContainerBuckwheat"/>
</Box>
Еще одной проблемой с питанием, обнаруженной Центральным Командованием на станциях NanoTrasen, является недостаток белка
в рационе персонала. Для решения этой проблемы в вашем субсекторе к выращиванию на объектах была допущена гречиха - весьма
популярная в СССП сельскохозяйственная культура. По условиям выращивания и обработки она схожа с рисом или пшеницей - при
измельчении урожая вы получите гречневую крупу. Также её можно найти в пачках, добавленных в ШефВенд.

## Шоколад и напитки на основе какао
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FoodSnackChocolateBar"/>
</Box>
Основным способом использования какао-порошка является производство шоколада - главного компонента для множества десертов.
Рецепт обычной шоколадной плитки таков: Вам необходимо смешать в одной ёмкости вещества в следующем количестве

 - Какао-порошок 4u
 - Молоко 2u
 - Сахар 2u
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTHypoAllergenChocolateBar"/>
</Box>
Как известно, шоколад содержит в себе теобромин - вещество, являющееся небезопасным для представителей некоторых разумных
видов, допущенных для работы на объектах NanoTrasen. Для них нашими пищевыми технологами изобретен гипоаллергенный шоколад,
из которого удален теобромин и который абсолютно безопасен для употребления унатхами, вульпканинами и т.д.
Рецепт гипоаллергенной шоколадной плитки: Вам необходимо смешать в одной ёмкости вещества в следующем количестве

 - Какао-порошок 3u
 - Диловен 1u
 - Молоко 2u
 - Сахар 2u
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTDrinkCocoaGlass"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTChocolateGlass"/>
</Box>
Дополнительно вы можете изготовить из какао и шоколада вкусные напитки.
Рецепт горячего шоколада таков: Поместить в микроволновку на 10 секунд
 - Стакан-метаморф
 - Плитку шоколада (подойдет любой тип)

Рецепт какао-напитка таков: Смешать вещества в стакане или в иной ёмкости в следующей пропорции
 - Какао-порошок 1u
 - Молоко 1u
 - Вода 4u

## Шаурма
Для повышения качества питания и морального состояния персонала станций Центральное Командование утвердило рецепты шаурмы
в качестве допустимого блюда на объектах NanoTrasen.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTShawermaDefault"/>
</Box>
Обычная шаурма готовится так: на 20 секунд в микроволновку поместите следующие ингредиенты
 - Тесто
 - Три мясных котлеты
 - Помидор
 - Капусту
 - Ломтик красного лука
 - Морковь
 - Майонез 2u

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTShawermaCheese"/>
</Box>
Другим вариантом является шаурма в сырном лаваше: на 20 секунд в микроволновку поместите следующие ингредиенты
 - Тесто
 - Кусочек сыра
 - Три мясных котлеты
 - Помидор
 - Капусту
 - Ломтик красного лука
 - Морковь
 - Майонез 2u

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTShawermaMeat"/>
</Box>
Для разумных видов, чья пищеварительная система плохо справляется с растительной едой, подготовлен альтернативный
рецепт шаурмы полностью из мясных компонентов: на 20 секунд в микроволновку поместите следующие ингредиенты
 - Мясной стейк (готовый)
 - Фрикаделька
 - Три мясных котлеты
 - Два яйца
 - Майонез 2u

## Сосиски
В условиях недостатка свежего мяса на станциях NanoTrasen допускает использование колбасных изделий, таких как сосиски.
Некоторое количество сосисок вы сможете найти в ШефВенде, остальные - придется приготовить самостоятельно
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodSausageRaw"/>
</Box>
Рецепт сырой сосиски: на 10 секунд в микроволновку поместите следующие ингредиенты
 - Мясная котлета
 - Соль 2u
 - Молоко 5u
 - Желток и белок сырого яйца 6u

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodSausageFried"/>
</Box>
В условиях недостатка времени сосиску можно поджарить: для этого поместите сырую сосиску в микроволновку на 5 секунд

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFriedEggSausage"/>
</Box>
Базовый завтрак с сосиской - яичница: на 10 секунд в микроволновку поместите следующие ингредиенты
- Сырую сосиску
- Маленькую тарелку
- Желток и белок сырого яйца 12u

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FoodMealPigblanket"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodHotDog"/>
</Box>
Есть два варианта быстрых закусок с сосиской - хот-дог и сосиска в тесте.
Рецепт сосиски в тесте: поместите на 5 секунд в микроволновку -
- Кусочек теста 
- Сырая сосиска

Рецепт хот-дога: поместите на 10 секунд в микроволновку -
- Кусочек теста
- Сырая сосиска
- Кетчуп 2u 

## Гречневая каша
Как уже упоминалось в начале руководства - теперь на станциях NT появилась гречневая крупа, из которой можно готовить каши.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodBoiledBuckwheat"/>
</Box>
Базовая гречневая каша готовится так: на 15 секунд в микроволновку помещается
 - Большая чаша
 - Вода 10u 
 - Гречневая крупа 15u 

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodBoiledBuckwheatEgg"/>
</Box>
Гречневая каша с яйцом и овощами готовится так: на 15 секунд в микроволновку помещается -
 - Приготовленная ранее пустая гречневая каша
 - Цельное яйцо
 - Морковь

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodBoiledBuckwheatSausage"/>
</Box>
Гречневая каша с сосисками готовится так: на 15 секунд в микроволновку помещается -
 - Приготовленная ранее пустая гречневая каша
 - Две сырых сосиски

## Хачапури
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodKhachapuri"/>
</Box>
 Хачапури готовится так: на 10 секунд в микроволновку помещается -
 - Один ломтик сыра
 - Один ломтик хлеба
 - Два яйца
 - Молоко 5u
 - Соль 1u

## Рыба
Приняв во внимание жалобы сотрудников станции по поводу недостатка рыбы в рационе питания станций, Центральное Командование наладило поставки рыбы в ШефВенды станции и утвердило рецепты, включающие рыбу.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodFish"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodFishCutlet"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodFishCooked"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodFishCutletCooked"/>
</Box>
Держите в голове, что сама по себе жареная рыба - хорошее блюдо. Так же можно нарезать из неё котлеты, которые тоже жарятся на гриле или в микроволновке. 

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodMealSashimi"/>
</Box>
Мало кто знает, но у печально известного блюда Сашими есть безопасный рецепт: в микроволновку на 15 секунд помещается - 
 - Соль 1u
 - Две сырых рыбы

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FoodTacoFish"/>
</Box>
Не обязательно дожидаться, когда вам привезут мёртвого карпа: всего 10 секунд в микроволновке - 
 - Лепёшка тако
 - Сырая рыба 
 - Два ломтика лука 
 - Помидор 
 - Качан капусты
 
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FoodSoupBisque"/>
</Box>
Менее экзотический рецепт, но точно безопасный: 10 секунд в микроволновке - 
 - Миска 
 - Вода 10u
 - Помидор 
 - Гвоздь лисичек
 - Сырая рыба 

## Вульпикс
<Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodVulpix"/>
</Box>
Блюдо для настоящих гурманов. Рецепт прост, но немного кровожаден: В микроволновку на 10 секунд - 
 - Ломтик сыра
 - Простой лук
 - Печень вульпы
 - Маленькая тарелка

## Маффины
Заметив условия пониженного уровня сахара в крови некоторых членов экипажа, Центральное Командование позволило испекание некоторых новых кондитерских изделий на станциях.

Кексы, маффины, какая разница?
Перед дальнейшими рецептами надо указать, что для маффинов нужна основа в виде формочек и теста. Формочки в количестве одной штуки можно найти в ШефВендах станции.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTMuffinMold"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="FoodCakeBatter"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTMuffinMoldBatter"/>
</Box>
Для начала намешаем тесто для торта в любой ёмкости:
- Мука 15u
- Яйцо 12u
- Сахар 5u

Получив тесто для торта - укладываем его по формочкам. [в нашем случае достаточно одного нажатия левой кнопки мышки]

Вуаля: ваши кексы готовы к запеканию. Теперь можно перейти к разновидностям.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FoodBakedMuffin"/>
</Box>
Для самых простых маффинов всего лишь нужно: 15 секунд в микроволновке - 
- Формочка для кексов с тестом 
- Брусок масла

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FoodBakedMuffinBerry"/>
</Box>
Хорошо, что не с изюмом. Рецепт таков: на 15 секунд в микроволновку помещается - 
- Формочка для кексов с тестом 
- Две кучки ягод 

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodBakedMuffinParty"/>
</Box>
Хороший атрибут праздников (и достаточно дешёвый). Рецепт прост: 15 секунд в микроволновке - 
- Формочка для кексов с тестом 
- Сливки 10u

[italic]Некоторые шеф-повара станций указывали, что иногда один из приготовленных праздничных кексов имел "странный вид". NanoTrasen рекомендует обратиться в медицинский отдел станции в случаях, когда Вы видите двигающиеся глаза и рот на не живых объектах.[/italic]

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodBakedMuffinChocolate"/>
</Box>
Шоколадные кексы для любителей послаще: на 15 секунд в микроволновку помещается - 
- Формочка для кексов с тестом 
- Две плитки шоколада 
- Какао-порошок 5u

## Круассаны
Ах, французская кухня! Что может быть лучше?
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodCroissantCream"/>
</Box>
Круассан с кремом готовится так: на 10 секунд в микроволновку помещается -
 - Кусочек теста
 - Сливки 5u
 - Сахар 5u
 - Яйцо 6u

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodCroissantChocolate"/>
</Box>
Круассан с шоколадной начинкой готовится так: на 10 секунд в микроволновку помещается -
 - Кусочек теста
 - Плитка шоколада
 - Сахар 5u
 - Яйцо 6u

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodCroissantCheese"/>
</Box>
Круассан с сыром готовится так: на 10 секунд в микроволновку помещается -
 - Кусочек теста
 - Кусочек сыра
 - Сахар 5u
 - Яйцо 6u

# Новогодние блюда

Близится традиционный праздник смены года на Земле, родине всех людей. Потому NanoTrasen предлагает персоналу станций несколько рецептов
для новогодних блюд и закусок. С ними вы можете ознакомиться в этой книге.

## Запеченая курица, крылышки и ножки

Начнем с разделки курицы. Первое, что вам следует сделать со свежезарезанной курицой - вооружившись ножом, ощипать её и снять кожу.
Так вы получите целую куриную тушку. Её можно либо еще раз разделать, уже на грудку, крылья и ножки, либо запечь целицом.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTChickenBody"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodMeatChickenWing"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodMeatChickenLeg"/>
</Box>

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodMeatChickenBaked"/>
</Box>
Самым простой рецепт запеченой курицы таков: 25 секунд готовки в микроволновке - 
 - 1 целая куриная тушка
 - Соус барбекю 5u

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodMeatChickenBakedWithVegetables"/>
</Box>
При наличии ингредиентов тушку можно нафаршировать мясом и овощами запечь вместе с ними. В результате получится крайне вкусное и сытное блюдо,
которое заслуженно будет центром любого праздничного стола. Рецепт фаршированной курицы таков: 30 секунд готовки в микроволновке - 
 - 1 целая куриная тушка
 - 1 большая тарелка
 - 1 капуста
 - 1 помидор
 - 1 картошка
 - 1 початок кукурузы
 - 2 сырых мясных котлеты
 - Соус барбекю 5u


Если же вы решите разделать тушку на отдельные части - из филе можно сделать стейк или использовать как ингредиент в других блюдах.
А крылышки и ножки - поджарить в микроволновке на 5 секунд и получить небольшую и аппетитную закуску к основному обеду.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="FoodMeatChickenCooked"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodMeatChickenBakedLeg"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodMeatChickenBakedWing"/>
</Box>

## Новогодние салаты и закуски

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodOlivierSalad"/>
</Box>
Начнем с классики, знакомой многим на станции - салата оливье, селёдки под шубой и холодца! Рецепт оливье таков: 15 секунд в микроволновке - 
 - Миска
 - 2 картошки
 - Сырое яйцо
 - Морковь
 - Мясо
 - Майонез 5u 

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodJelliedMeat"/>
</Box>
Холодец готовится таким образом: 20 секунд в микроволновке - 
 - Маленькая тарелка
 - Мясо
 - Вода 15u 
 - Жир 9u 
 - Непрожаренные животные протеины 9u 

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodHerringUnderFurcoat"/>
</Box>
И, наконец, селёдка под шубой: 15 секунд в микроволновке -
 - 2 морковки
 - Сырое яйцо
 - Филе карпа
 - Маленькая тарелка
 - Майонез 5u 

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodMeatHam"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodMeatHamPiece"/>
</Box>
Заменой запеченой курочке может стать ветчина с медом и специями. Для её приготовления вам понадобятся: 25 секунд в микроволновке -
 - Большая тарелка
 - 2 куска мяса
 - Черный перец 5u 
 - Соль 5u 

## Пудинги

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodCakePudding"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFoodCakePuddingChristmas"/>
</Box>
Для поклонников британской кухни на выбор есть два десерта - обычный пудинг и новогодний. Рецепт такой: 10 секунд в микроволновке - 
 - Маленькая тарелка
 - Вода 15u
 - Молоко 10u
 - Мука 10u 
 - Сахар 15u 
 - Яйца 6u 

Чтобы сделать новогодний пудинг - добавьте к ингредиентам две карамельных трости, которые можно найти в новогодних сладких подарках.

Корпорация надеется, что вы, как ответственный сотрудник отдела Сервиса, ознакомитесь с данным руководством
и с его помощью существенно расширите и улучшите рацион ваших коллег по Станции!

</Document>

