<Document>
# Морг и патологоанатом
Последнее место, в котором хотел бы оказаться пациент - морг.

Разберёмся в основах обслуживания трупов.

## Морг

[head=3]Ячейки морга[/head] 
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Morgue"/>
</Box>
В местных дормах трупы (в основном) лежат в специальных ячейках морга. Не пренебригайте ими, оставляя на полу умерших, поскольку морг не позволяет телам гнить.

На нижней части ячейки находится сенсор, отображающий состояние души и, соответственно, возможность воскресить мертвеца.

- [color=green]Зелёный[/color] цвет обозначает, что душа находится в теле и готова к клонированию или ударам дефибриллятора. Дабы привлечь к себе внимание и помочь поскорее возрадить пациента, морг начинает пищать как утренний будильник.
- [color=red]Красный[/color] цвет означает, что в ячейке находится труп без души. 
- [color=yellow]Жёлтый[/color] цвет значит, что в морге находится посторонний предмет. Не советуется оставлять это без внимания. Зачем использовать морг как шкафчик?

[head=3]Переработка[/head]
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="BiomassReclaimer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass"/>
</Box>

Крайне не советуется перерабатывать тела умерших членов экипажа (если их не клонировали), однако, если оно пролежало в морге без души уже достаточно долго, или в случае недостатка биомассы в критической ситуации стоит прибегнуть к переработчику биомассы.

Перенеся тело [color=red]без души[/color] (важная деталь, поскольку трупы с душой не даются переработке.) в переработчик биомассы (вашим курсором) оно будет раздроблено для повторного использования. Если это член экипажа, лучше всего раздеть тело и вернуть его вещи перед переработкой.
- Держите в голове, что чем больше тело - тем дольше длится переработка, но и количество биомассы увеличится. 
- В среднем с одного человека получается 28 единиц биомассы.

[head=3]Гниение[/head]

Разложение - естественный процесс для всего живого. Или, в нашем случае, не совсем живого.

Перед тем, как начать разлагаться, свежий труп пролежит 10 минут. Понять сколько времени осталось до этого можно осмотрев тело. 
- [color=green]Тело всё ещё выглядит свежим.[/color]
- [color=orangered]Тело выглядит отчасти свежим.[/color]
- [color=red]Похоже, тело не свежее.[/color]

В самом гниении так же есть несколько стадий.
- [color=orange]Тело гниёт![/color]
- [color=orangered]Тело вздулось![/color]
- [color=red]Тело сильно вздулось![/color]

Учитывайте, что гниющие тела выделяют [color=purple]миазмы[/color]. Если оставить гнилое тело в морге слишком надолго, то, открыв ячейку, ваш ждёт вонючий сюрпиз.
- Помимо этого, сильно вздувшиеся тела могут разорваться, выпустив ещё больше миазм!

Если осмотрев тело вы понимаете, что оно [color=#edad45]забальзамировано[/color], то это значит, что дальнейшие степени гниения не произойдут.

## Патологоанатом
Поздравляю, отныне вы работаете в самом тихом участке медицинского отдела. 

Патологоанатом выявляет причины смерти, следит за сохранностью трупов и их предметов, ведёт документацию свидетельств о смерти, а так же клонирует тела. [italic](Смотрите пункт "Клонирование" в руководстве.)[/italic]

[head=3]Экипировка[/head]

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="BodyBag_Folded"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTFootTag"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="BoxFolderClipboard"/>
</Box>

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTMFormalinBottle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTSmallSyringe"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ADTClothingOuterCoatLabPathologist"/>
</Box>

- В ваш КПК встроен анализатор здоровья, так что вам не придётся бегать по зарядникам. 
- Мешок для трупов не даёт телам разлагаться, а так же ускоряет их перемещение, так что этот предмет незаменим в работе патологоанатома. Мало того, в случае, когда все ячейки морга забиты, вместо них можно использовать мешки. 
- Бирка для ног говорит сама за себя. Удобна для тех случаев, когда поток трупов большой, и их сортировка становится затруднительной.
- Бумага - ваша кладесь информации и основа работы. В ней вы храните всё, что касается определённого мертвеца. Так же важно подметить, что вы можете прикрепить листок к ячейке морга или мешку. 
- Формалин - препарат, свёртывающий белки и предотвращающий их разложение. Используется для [color=#edad45]бальзамирования[/color] трупов. [color=#edad45]Бальзамирование[/color], как и было сказано выше, предотвращает гниение трупов. Достаточно всего 5 единиц, однако учитывайте, что вы не можете воскресить забальзамированный труп дефибриллятором, так что советуется применять формалин в случаях, когда тело вот-вот или уже начало разложение.
- Небольшой шприц удобен своими размерами, а так же возможностью вставить его в раздатчики или анализатор вещества. Если вам привезли свежий труп, то советуется взять образец его крови. Не переваренные вещества в ней могут помочь расследовать смерть пациента. А так же вместимости шприца достаточно, чтобы бальзамировать тела. 
- Для случаев экстренной медицинской помощи или же для приведения внешнего вида мертвеца в какой-никакой порядок желательно носить с собой медикаменты. Так же стоит отметить, что трупы можно исцелять при помощи криогенных препаратов. [italic](Смотрите пункт "Криогеника" в руководстве.)[/italic]
</Document>