<Document>
# Глоссарий сокращений

Эта страница содержит большинство сокращений и сленга, которые вы встретите на просторах станции и коммьюнити игры!


# Внеигровой сленг


С этими терминами вы столкнётесь вне РП-процесса в OOC, LOOC чатах или же в Discord и других сторонних источниках.

## РП
Термин, обозначающий отыгровку и следование характеру персонажа и реалистичное исполнение его роли в рамках истории.

## Ивент
Внутриигровое событие или их множество, создаваемое Гейм Мастерами и имеющее собственный сюжет и предысторию.

## ГМ/Гейм Мастер
Обозначает членов команды сервера, ответственных за создание внутриигровых событий (ивентов) и их проведение.

## IC
Означает чат или обсуждение, относящееся напрямую к процессу игры и отыгровке.

## LOOC
Означает локальный чат или обсуждение, не относящееся к процессу игры и отыгровке, а также обсуждению других вещей из реального мира. По сути является локальным чатом для самих игроков, а не их персонажей.

## OOC
Означает чат или обсуждение, не относящееся к процессу игры и отыгровке. По сути является чатом для самих игроков, а не их персонажей.

## Эмоут
Означает чат, в котором игроку могут описать свои действия или эмоции с помощью мимики и жестов, а также обычных телодвижений. Например, "облокотился на стену", "вопросительно приподнял бровь", "улыбнулся".

## Квента
Термин, обозначающий условия, описывающие историю вашего персонажа, его особенности, черты характера, внешность и способности. Создан для того, чтобы игроки не брали оправдания о псиихческих заболеваниях их персонажа или чего-либо другого из своей головы, а имели доказательную основу и право на отыгровку.

## ССД
Сокращение от "Космическое расстройство сна". Это характерный способ обращения к игроку, который отключился от игры. Отключенные пользователи все еще могут повторно подключиться к серверу и снова взять под контроль своего персонажа.

## АФК
Сокращение от англ. "Away From Keyboard". Обозначает то, что игрок ненадолго отошёл от компьютера по каким-либо делам и скоро вернётся. Обычно этим словом уведомляют других игроков в чат LOOC о временном отсутствии за устройством.

## ЛРП
Сокращение от "Low RolePlay". Обозначает низкое требование для отыгровки РП процесса. Часто используется в LOOC чате для осуждения уровня отыгровки другого игрока (при наличии высоких требований к РП).

## МРП
Сокращение от "Medium Roleplay". Обозначает среднее требование для отыгровки РП процесса. Серверы с маркировкой MRP обычно имеют приличные требования и правила ролевой игры и, в большинстве случаев, требуют от игроков действовать так, как их персонаж действовал бы реалистично в данной ситуации. Меньше свободы предоставляется такому поведению, как открытое неповиновение службе безопасности или вашему боссу.

## ХРП
Сокращение от "Hard Roleplay". Обозначает высокое требование для отыгровки РП процесса. Серверы с маркировкой HRP обычно имеют обширные правила о том, что можно, а что нельзя при отыгровке персонажа. Обычно от вас требуется действовать так, как действовал бы ваш персонаж в реальной жизни, иметь предысторию и обязательно следовать протоколам станции.

## Самоантаг
Термин, обозначающий игрока, который занимается деятельностью, подобной антагонистам, фактически не являясь таковым. Это включает в себя широкий спектр поведения, но обычно используется для описания раздражающего поведения или действий, которые наносят значительный ущерб другим игрокам без какой-либо цели. Самоантагонизм - это наказуемое деяние, которое подлежит запрету.

## Валидхант
Игрок, который выслеживает и преследует антагонистов, не являясь при этом сотрудником Службы Безопасности или не имея веских на то причин (уточнение есть в правилах сервера)

## АХелп/АдминХелп
Вкладка, используемый для сообщения администраторам о поведении, нарушающем правила, или других проблемах. Открывается нажатием клавиши F1.

## Антаг
Сокращение от антагонистов, которые присутствуют в раунде для того, чтобы ввергнуть станцию в хаос (или разнообразить геймплей).


# Внутриигровой сленг


## Бог/Боги
Внутриигровой термин, обозначающий администрацию/модерацию сервера или их действия, влияющие на игру (такие как спавн вещей или проведение ивентов).

## Крит
Относится к состоянию здоровья, при котором вы теряете сознание и не можете двигаться. Находясь в критическом состоянии, ваше здоровье медленно ухудшается, пока вы не умрете, если только вам случайно не окажут помощь извне.

## Смена
Внутриигровое понятие, обычно обозначающее игровой раунд.

## НаноТрейзен/NanoTrasen/NT
Обозначает компанию-владельца станции, на которой вы работаете.

## ЦК/Центкомм/Центральное Командование
Административное учреждение, осуществляющее надзор за космической станцией компании NanoTrasen, на которой вы обитаете.

## ОБР
Сокращение от "Отряд Быстрого Реагирования". Они могут быть отправлены Центральным Командованием для решения различного рода проблем.

## Кэп
Сокращение от "Капитан"

## ГП
Сокращение от"Глава Персонала", главы Сервисного отдела и ответственного за выдачу доступов и получение/смену должности.

## ГСБ
Сокращение от "Глава Службы Безопасности"

## Бриг
Главная зона отдела Службы Безопасности. Сюда доставляют заключенных и содержат их для отбывания наказания. Смотритель отвечает за бесперебойную работу отдела.

## Перма
Сокращение от "Перманентный бриг". Это место заключения для тех, кто совершил самые серьезные преступления и означает, что заключенный никогда не будет освобожден (но на ЦК его переведут). На большинстве станций есть специальная зона в бриге, отведённая для пермы.

## СИ
Сокращение от "Старший Инженер", главы Инженерного отдела.

## ИО
Сокращение от "Инженерный отдел".

## Изоли
Сокращение от "Изолированные перчатки". Это желтые перчатки, которые чаще всего носят инженеры. Они обеспечивают полную защиту от поражения электрическим током при контакте с наэлектризованными поверхностями или проводами. Значительно эффективнее, чем их дешевый вариант.

## Атмос
Сокращение от "Атмосферный отдел".

## Атмосианин/Атмос
Термин, обозначающий специалистов по атмосфере станции или вообще любого, кто проводит большую часть своего времени или особенно хорошо разбирается в атмосферном отделе и его составляющих.

## Синга
Сокращение от "Сингулярность". Является бесконечным источником энергии для станции, но также не менее опасным.

## Разгерм/Разгерма
Обозначает разгерметизацию, пробоину и потерю давления в помещении.

## КМ
Сокращение от "Квартирмейстер", главы отдела Снабжения.

## Карго
Сокращение от "Отдел снабжения".

## Каргония
Отсылка к отделу снабжения, декларирующим независимость. Не всегда является легальным. Проконсультируйтесь с администрацией.

## ГВ
Сокращение от "Главный врач", главы Медицинского отдела.

## Мед
Сокращение от "Медицинский отдел".

## НР
Сокращение от "Научный руководитель", главы Научного отдела.

## Грейтайд
Обычно используется для обозначения пассажира из-за цвета его стандартной униформы, хотя может использоваться для негативного отношения к другим членам экипажа (не только пассажирам), которые ведут себя недисциплинированно или совершают различные мелкие преступления.

## ЯО/Нюкеры/Хрюкеры
Сокращение от "Ядерные Оперативники". Иногда заменяется выражением "Нюкеры". Имеется и оскорбительное значение "Хрюкеры".

## Синд/Синди/Синдикат/Агент Синдиката
Всеобъемлющая отсылка на любого, кто работает на Синдикат, или на саму организацию. Варьируется от подозреваемых агентов Синдиката до Ядерных Оперативников. Выражения используются редко, наиболее предпочитаемое для РП - "Агент Синдиката".

## ТК
Сокращение от "Телекристал", который является валютой, используемой агентами Синдиката для покупки запрещенной контрабанды, такой как оружие и другое незаконное оборудование.
</Document>
