<Document>
# Должности

SS14 имеет большое количество должностей, которые разделены по 7-ми основным отделам:

## Сервисный отдел
В этот отдел входят Глава Персонала (ГП), Пассажиры, Уборщики, Клоун, Мим, Музыкант, Шеф-повар, Бармен, и другие должности, которые занимаются обслуживанием станции.

Они являются теми, кто развлекает, кормит и поит остальных членов экипажа, а также убирает за ними. Исключением являются Пассажиры, у которых нет определённой задачи, кроме как теряться в техтуннелях.

## Отдел снабжения
В отдел снабжения входят Грузчики, Утилизаторы, и их глава — Квартирмейстер (КМ). Этот отдел занимается распределением грузов и ресурсов по станции, и торговлей на галактическом рынке.

Это означает, что они занимаются поиском материалов и вещей на станции и обломках в космосе для продажи, а также закупкой всего, что запрашивают другие отделы.

## Служба безопасности
В службу безопасности входят Кадеты, Офицеры, Бригмедик, Детектив, Смотритель, Следователь и Глава Службы Безопасности (ГСБ). В обязанности отдела входит борьба с нарушителями спокойствия и негуманоидными угрозами, такими как гигантские крысы и карпы.

В результате этого, а также необходимости соблюдать тонкую грань, служба безопасности иногда оказывается под давлением разъяренного экипажа (не убивайте клоуна), и для сотрудников отдела важно стараться вести себя как можно лучше.

## Медицинский отдел
В медицинский отдел входят Интерны, Врачи, Парамедик, Химики, Психолог, Ведущий врач, и Главный врач (ГВ). Этот отдел отвечает за заботу о здоровье экипажа, лечение и/или клонирование раненых и мертвых, лечение вирусных болезней, и предотвращение того, чтобы все умерли ужасной, кровавой смертью где-нибудь в шкафу.

Медицинский отдел является одним из наиболее хорошо оснащённых, с возможностью определения местонахождения раненых членов экипажа с помощью монитора экипажа, почти бесконечным запасом медикаментов если химики не подведут, и способностью быстро диагностировать и вакцинировать контагиозные заболевания.

## Научный отдел
Научный отдел (РНД) состоит из Лаборантов, Учёных и их главы - Научного руководителя (НР).

Учёные должны искать новые артефакты и аномалии для изучения, а также отвечать на запросы других отделов о модернизации их оборудования.

## Инженерный отдел
В инженерный отдел входят Технические Ассистенты, Инженеры, Атмосферные техники, и Старший инженер (СИ). Этот отдел отвечает за отвечает за обеспечение станции электроэнергией, целостность её корпуса и работоспособность системы подачи воздуха.

Инженерный отдел оснащен снаряжением для работы в космосе, и поэтому он всегда должен стараться ремонтировать непригодные для жизни отсеки станции.

## Командование
Командование состоит из Капитана, Главы Персонала, Главы Службы Безопастности, Старшего инженера, Главного врача, Научного руководителя, и Квартирмейстера. Командование отвечает за эффективную работу станции вцелом, и её отделов в частности.

Командный состав должен быть относительно компетентен в вопросах своего подопечного отдела, стараться делегировать функции и направлять работу.

P.S. Кроме перечисленных базовых профессий существуют и другие роли для игры: Первым на очереди является Офицер Синего Щита (ОСЩ). Это специально обученный солдат, готовый защищать глав станции при любых угрозах. Далее идут борги разных отделов: Это и борг-уборщик, и инженерный борг, борг-шахтёр и медицинский борг. Если роли на роботов отсутствуют - их могут создать сотрудники Научного отдела. АВД контролирует взаимоотношения отделов, выполнение СРП, курирует расследования и в случае чего отправляет жалобу или отчёт на Центральное Командование для отправки Ревизора. В обязанности Магистрата входит Быть гарантом Космического закона, координировать агентов внутренних дел.


</Document>
