<<<<<<< HEAD
<Document>
# Выживание

Как правило, разумно избегать ситуаций, которые могут причинить вам вред, потому что врачи смогут подлатать вас лишь немного, когда на пороге стоят Ядерные оперативники.

## Определение вашего положения
В своём КПК вы найдёте название вашей станции приписки, манифест действующих членов экипажа, ваше имя и фамилию (на случай, если вы забыли), и должность, за которой вы закреплены. Это всё позволит вам быстро оценить ситуацию.

## Неотложная помощь
В случае серьезной чрезвычайной ситуации есть несколько вещей, которые помогут вам обеспечить ваше долгосрочное выживание:

- Если вы близки к критическому состоянию, воспользуйтесь экстренным медипеном из вашего аварийного запаса, чтобы не упасть в критическое состояние без возможности что-либо сделать. Экстренный медипен также можно использовать для стабилизации и реанимации упавших на пол в критическом состоянии (в том числе животных), и обеспечить запас времени на борьбу с ядами и т.п.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>
- В вашем аварийном запасе имеются дыхательная маска и аварийный кислородный баллон, которые помогут вам продержаться немного дольше в случае утечки воздуха из отсека. Если же вы слаймолюд, то помните, что вы дышите азотом, и аварийный баллон вам не поможет.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>
- Если у вас кровотечение или вы просто хотите приготовиться, вы можете порезать некоторые элементы одежды, например комбинезон, с помощью ножа или другого острого предмета, и использовать полученную ткань для создания бинта.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>
- Если у вас нет анализатора здоровья, просто осмотрите себя, так вы сможете понять какие у вас повреждения.
- Если вы повредили зрение (например, занимаясь сваркой без защиты), морковь — один из способов его восстановления, потому что она содержит Окулин, химический препарат, используемый для лечения глаз.
- Приготовленная еда (еда не из торгового автомата) гораздо полезнее для вашего здоровья и поможет небольшим ранам зажить быстрее.
- Обычный отдых в постели поможет справиться с большинством заболеваний, а так же позволит вашим ранам зажить самостоятельно. Для этого подойдёт любая кровать, но лучше всего — больничная койка, стерильная и с поддержкой всех ваших повреждённых конечностей. Поможет даже простое сидение на стуле, но лишь слегка.
- Еда, содержащая бобы, красное мясо, или же просто любая богатая белком пища значительно улучшит состояние вашего тела после тяжёлой потери крови. Однако всё же стоит посетить врача и получить надлежащее лечение.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Bed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
</Box>
</Document>
=======
<Document>   
# Survival 
It is generally wise to avoid situations that will cause you harm, because medical can only heal you so much with limited chemicals and medical items and especially when there's nuclear operatives on your doorstep. 

## Identifying your situation 
Your PDA contains both a vessel name and list of crew currently active in your vessel, a reminder for your name if needed, and your assigned job for the shift, allowing you to quickly assess the situation. 

## Emergency Treatment 
In the event of a serious emergency, there're a few things you can do to help ensure your long-term survival, including: 
- If entering critical condition, use the emergency medipen from your emergency box, it'll make sure you don't end up unable to do anything. Emergency medipens can also be used to revive people currently in crit on the floor, and to prolong the amount of time you have to deal with poisons/etc. 

<Box> 
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/> 
</Box>

- Your emergency box contains a breath mask and oxygen tank, which can help you survive longer in a spacing situation. If you're one of the slimepeople, be aware that nitrogen replaces oxygen for you and that your emergency box will start with a red tank of nitrogen replacing the standard blue/yellow oxygen tank. 

<Box> 
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/> 
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/> 
</Box>

- If actively bleeding out, or simply wishing to prepare, it's possible to slice up cloth items with a knife or other sharp object and use the resulting cloth to create gauze in the crafting menu to stem bleeding with, however cloth alone can be used to less of a degree in emergencys. 

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Other Various Tips
- In lieu of an actual health analyzer, simply examining yourself and using the detailed examine is a good way to figure out what wounds you have. 
- If going blind, carrots are another way to treat the issue (as they contain Oculine, the chemistry drug used to treat blindness) should they be available. 
- Well-made meals (cooked food not from a vending machine) is generally much better for your overall health and can help heal smaller wounds more quickly. 
- Simple bed rest can allow some wounds to close up on their own. Medical beds are best for this, providing a sterile surface and support for all damaged body parts, but any bed works. 
- Actually sleeping on a bed boosts your healing rate even farther. 
- Meals that contain proteins, such as meat, - will tremendously help your body's condition after severe bloodloss. It's still advised to visit a doctor and get treated though. 
  
</Document> 
>>>>>>> 24e7653c984da133283457da2089e629161a7ff2
