<Document>
  # 5ХХ - Критические нарушения

  ## Правовое наказание:
  - Пожизненное заключение, смертная казнь или боргификация.

  ## Административное наказание:
  - Увольнение с должности, навсегда.

  [bold]500 - Неподчинение в код "Гамма"[/bold]
  - Описание: Объект не подчиняется командам сотрудников службы безопасности или капитана в Гамма-код.

  [bold]501 - Убийство должностного лица или члена командования[/bold]
  - Описание: Убийство члена экипажа, являющегося должностным лицом, членом командования станции или сотрудником центрального командования.

  [bold]502 - Массовые убийства[/bold]
  - Описание: Умышленное убийство трех и более разумных существ.

  [bold]503 - Владение вражеским снаряжением[/bold]
  - Описание: Владение, использование и передача сторонним лицам вещей, входящих в список вражеского снаряжения.
  - Пояснения: Под действие статьи не подпадает добровольная сдача вражеского снаряжения сотрудникам СБ, командованию, членам ОБР или сотрудникам ЦК.

  [bold]504 - Мятеж[/bold]
  - Описание: Участие в открытом насильственном массовом выступлении против должностных лиц, командования станции и власти Nanotrasen.

  [bold]505 - Приведение станции в непригодное состояние[/bold]
  - Описание: Намеренные действия, приведшие станцию в состояние, непригодное для работы.
  - Пояснения: Под непригодным для работы состоянием подразумевается уничтожение системы энергоснабжения, циркуляции воздуха, уничтожение более 50% структур и оборудования одного отдела или создание на большей части станции условий, непригодных для жизнедеятельности экипажа и пассажиров станции.

  [bold]506 - Незаконный оборот оружия[/bold]
  - Описание: Передача без соответствующей лицензии двум и более лицам предметов, классифицируемых как холодное, огнестрельное или энергетическое оружие.
  - Пояснения: Не учитываются случаи, когда оружие передается сотрудниками СБ или командованием для защиты станции от угроз уровня "Дельта".

  [bold]507 - Особо крупная кража[/bold]
  - Описание: Скрытое присвоение особо ценного имущества, принадлежащего другому лицу или особо ценного имущества отдела, не соответствующего должности подозреваемого, сопряженное с взломом шлюза, шкафа, хранилища или иной структуры, ограничивающей доступ. Также особо крупной кражей подразумевается незаконное присвоение любого имущества в больших количествах.
  - Пояснения: Под особо ценным имуществом подразумевается любая часть ускорителя частиц, ядерная боеголовка, карта с полным доступом и диск ядерной авторизации. Большим количеством считается порог, когда суммарная ценность украденных предметов превышает 25 000 кредитов.

  [bold]508 - Особо крупное ограбление или разбой[/bold]
  - Описание: Открытое присвоение или попытка присвоения особо ценного имущества, принадлежащему другому лицу или особо ценного имущества отдела, не соответствующего должности нарушителя. Также особо крупным ограблением или разбоем считается открытое присвоение или попытка присвоения имущества в стратегически важном отсеке или запретной зоне.
  - Пояснения: См. пояснение статьи 507.

  [bold]509 - Проникновение в запретную зону[/bold]
  - Описание: Проникновение в запретную зону: каюту капитана, оружейный отсек, кабинет/каюту главы службы безопасности, офис главы персонала, командное хранилище.

  [bold]510 - Терроризм[/bold]
  - Описание: Умышленные действия, способные привести к разрушению станции или её наиболее важных частей, или угроза совершения данных действий с целью шантажа, устрашения или запугивания командования или Nanotrasen.

  [bold]511 - Коллективное грубое нарушение основных прав разумных существ[/bold]
  - Описание: Грубое умышленное нарушение со стороны должностных лиц или командования основных прав разумных существ, повлекшее за собой смерть или серьезный моральный или физический ущерб или длительное (более 20 минут) нахождение двух и более потерпевших в заключении без уважительной для этого причины. Также грубым нарушением основных прав разумных существ считается более строгое наказание, чем то, что предписано действительному нарушению.
</Document>
