<Document>
  [head=2]Средние нарушения.[/head]

  Правовое наказание:
  - Заключение на 20 минут.

  Административное наказание:
  - Понижение в должности.(На усмотрение главы отдела, к которому относится преступник.)

  200 - активное сопротивление аресту.
  - Описание: Объект не выполняет правомерные требования сотрудников службы безопасности и сопротивляется в процессе принуждения. Но не причиняет вреда исполняющим сотрудникам или окружающим.

  202 - нападение.
  - Описание: Умышленное причинение вреда здоровью, нарушающее трудоспособность и/или общую физическую целостность.

  203 - распространение наркотических веществ.
  - Описание: Задокументированное нелицензированное и не ратифицированное распространение любых наркотических веществ. Лица, занимающие должности, в которых предполагается работа с наркотическими веществами изначально имеют разрешение на распространение, но только в пределах той предметной области, в которой они выполняют свои обязательства.

  204 - хулиганство.
  - Описание: Нарушение общественного порядка, явное проявление девиантного поведения

  205 - вандализм.
  - Описание: Порча и/или несанкционированная разборка сооружений, пола, порча имущества в отделах и/или общественных местах. В том числе несанкционированная сборка спонтанных сооружений, нарушающих общую целостность станции и/или препятствующие конструкционно запланированным движениям экипажа между отсеками.

  206 - владение опасным инструментом.
  - Описание: Владение опасным инструментом или вынос его из отдела, без разрешения главы соответствующего отдела.

  207 - мелкая кража со взломом.
  Описание: Кража имущества или малозначимого снаряжения, в процессе которого была нарушена структурная целостность станции и/или взломана дверь/автомат/сейф/шкаф.

  208 - ограбление.
  - Описание: Явное хищение имущества и снаряжения принадлежащее одному или нескольким отделам станции, в процессе которого жертва не подверглась насилию или действия не оказали влияния на здоровье.

  209 - проникновение со взломом.
  - Описание: Неправомерное нахождение в маловажных отсеках без соответствующего разрешения, где в процессе проникновения был произведен взлом отсека и/или нарушение структурной целостности данного отсека.

  210 - халатность.
  - Описание: Неисполнение или ненадлежащее исполнение должностным лицом своих обязанностей приведшее к частичному нарушению работы отдела(ов) и/или создавшее опасную для жизни экипажа ситуацию.

  211 - жестокое обращение с животными.
  - Описание: Жестокое обращение с животным в целях причинения ему боли и (или) страданий из корыстных побуждений, повлекшее его гибель или увечья.

</Document>
