<Document>
  [head=2]Легкие нарушения.[/head]

  Правовое наказание:
  - Заключение до 10 минут или предупреждение.

  100 - препятствование обыску.
  - Описание: объект не подчиняется требованиям сотрудников правоохранительных органов, но при этом не сопротивляется физическому принуждению со стороны правоохранителей.
  - Пояснения: не стоит забывать, что данная статья может быть применена как к тому, кого обыскивают, так и к тому, кто мешает СБ обыскивать третье лицо.

  101 - оскорбление должностного лица.
  - Описание: публичное оскорбление представителя власти при исполнении им своих должностных обязанностей или в связи с их исполнением.

  102 - драка.
  - Описание: Умышленное причинение легкого вреда здоровью, вызвавшего кратковременное расстройство здоровья или незначительную стойкую утрату общей трудоспособности.
  - Пояснения: под действие статьи попадают многократные попытки обезоружить, бросить предмет, совершить нелетальный захват.

  103 - хранение наркотических веществ.
  - Описание: владение наркотическими веществами без соответствующего разрешения.
  - Пояснения: лица, занимающие должности врачей, поваров и ботаников, имеют это разрешение по умолчанию.

  104 - харассмент.
  - Описание: поведение человека, причиняющее неудобство, нарушающее неприкосновенность частной жизни иного лица.
  - Пояснения: харассмент может заключаться как в прямых, так и в косвенных действиях человека, а именно: ненужных прикосновениях, в словесных оскорблениях или угрозах, в недоброжелательных замечаниях и грубых шутках, в различных формах инсинуаций или запугивания, в нежелательных письмах, в показе оскорбительных или похотливых жестах, в распространении лжи о ком-либо или других подобных действиях.

  106 - злоупотребление экипировкой.
  - Описание: под юрисдикцию статьи попадает все случаи, когда экипировку используют не планомерно.
  - Пояснения: использование пожарного топора вне чрезвычайной ситуации, вынос боевого снаряжения отдела без необходимости, ношение слишком большого количества одежды, закрывающее униформу.

  107 - мелкая кража.
  - Описание: тайное хищение личного имущества или малозначимого снаряжения, непредназначенного для нарушителя.
  - Пояснения: под действие статьи попадают также отказ от сдачи снаряжения отдела после увольнения из него и неуместное создание дефицита в общих запасах снаряжения отдела.

  108 - грабёж.
  - Описание: использование физических или подручных средств с целью отобрать личное имущество или малозначимое снаряжение.

  109 - проникновение.
  - Описание: нахождение в маловажных отделах без соответствующего доступа.
  - Пояснения: сюда можно отнести малозначимые должностные отсеки.

  112 - подавление по расовому или половому признаку. Описание: унижение, оскорбление, предвзятое отношение, распространение слухов, принятие решений на основе расового или полового признака.

</Document>
