<Document>
  # 4ХХ - Сверхтяжкие нарушения

  ## Правовое наказание:
  - Заключение от 30 минут или пожизненное заключение.

  ## Административное наказание:
  - Увольнение с должности навсегда.

  [bold]400 - Неподчинение в красный код[/bold]
  - Описание: Объект не подчиняется командам сотрудников службы безопасности или капитана в красный код статуса станции.

  [bold]401 - Нанесение серьезных увечий должностному лицу или командованию[/bold]
  - Описание: Насильственные действия в отношении должностных лиц, командования станции или сотрудников ЦК, повлекшее серьезные увечья или критическое состояние потерпевшего.

  [bold]402 - Убийство[/bold]
  - Описание: Умышленное причинение вреда другому разумному лицу, которое повлекло за собой смерть пострадавшего.

  [bold]403 - Распространение контрабанды[/bold]
  - Описание: Передача сторонним лицам вещей, входящих в список контрабанды.
  - Пояснение: Под действие этой статьи не подпадает добровольная сдача вещей, входящих в список контрабанды, сотрудникам СБ, командованию, членам ОБР или сотрудникам ЦК.

  [bold]404 - Подстрекательство к мятежу[/bold]
  - Описание: Агитация с целью склонить экипаж и пассажиров станции к неподчинению командованию и/или поднятию мятежа и ненасильственный протест или беспорядки без соответствующего разрешения.

  [bold]405 - Уничтожение особо ценного имущества станции[/bold]
  - Описание: Намеренное повреждение или уничтожение особо ценного оборудования станции. Намеренная порча стен и иных структур стратегически важных отсеков и запретных зон.

  [bold]406 - Незаконное владение огнестрельным или энергетическим оружием[/bold]
  - Описание: Владение и ношение без соответствующего разрешения предметами, классифицируемыми как огнестрельное и энергетическое оружие.

  [bold]407 - Кража со взломом[/bold]
  - Описание: Скрытое присвоение ценного имущества, принадлежащего другому лицу или ценного имущества отдела, не соответствующего должности нарушителя, сопряженное с взломом шлюза, шкафа, хранилища или иной структуры, ограничивающей доступ.

  [bold]408 - Крупный разбой[/bold]
  - Описание: Открытое присвоение или попытка присвоения ценного имущества, принадлежащему другому лицу или ценного имущества отдела, не соответствующего должности нарушителя, сопровождаемое насилием в отношении потерпевшего и/или сторонних лиц.

  [bold]409 - Проникновение в стратегически важный отсек со взломом[/bold]
  - Описание: Проникновение в стратегически важный отсек со взломом: мостик, отсеки отдела службы безопасности, хранилище EVA скафандров, хим-лаборатория, отсек управления циркуляцией воздуха на станции, отсек телекоммуникационных приборов, двигательные отсеки, отсек в котором находится двигатель антиматерии, комната управления ускорителем частиц, кабинеты и каюты глав отделов (за исключением кабинета и каюты главы службы безопасности); магистрата; офицера "Синий Щит".

  [bold]410 - Саботаж[/bold]
  - Описание: Умышленное действие, проводимое с целью полностью прервать работу одного из отделов или станции в целом. Данной статьей описываются действия, которые не регламентируются статьями 405 и 505, но при этом привели к указанным выше последствиям.

  [bold]411 - Грубое нарушение основных прав разумных существ[/bold]
  - Описание: Грубое умышленное нарушение со стороны должностных лиц или командования основных прав разумных существ, повлекшее за собой смерть или серьезный моральный или физический ущерб или длительное (более 20 минут) нахождение потерпевшего в заключении без уважительной для этого причины. Также грубым нарушением основных прав разумных существ считается более строгое наказание, чем то, что предписано действительному нарушению.
</Document>
