<Document>
  # 2ХХ - Средние нарушения

  ## Правовое наказание:
  - Заключение на 20 минут.

  ## Административное наказание:
  - Понижение в должности (на усмотрение главы отдела, к которому относится преступник.)

  [bold]200 - Сопротивление аресту[/bold]
  - Описание: Невыполнение правомерных требований сотрудников службы безопасности при аресте и оказание в ходе него ненасильственного сопротивления. Оказание ненасильственного сопротивления аресту стороннего лица сотрудниками службы безопасности.

  [bold]201 - Нападение на должностное лицо[/bold]
  - Описание: Умышленное причинение вреда должностному лицу лицу, которое повлекло за собой средний ущерб здоровью, похищение или насильственные действия, направленные на унижение чести и достоинства потерпевшего.
  - Пояснения: Под должностным лицом подразумевается сотрудник Службы Безопасности званием до Смотрителя включительно. Средним ущербом считается ущерб от 25 до 75 единиц урона.

  [bold]202 - Нападение[/bold]
  - Описание: Умышленное причинение вреда другому лицу, которое повлекло за собой средний ущерб здоровью, похищение или насильственные действия, направленные на унижение чести и достоинства потерпевшего.

  [bold]203 - Распространение ядов или наркотических веществ[/bold]
  - Описание: Передача сторонним лицам ядов и наркотических веществ без соответствующей лицензии или разрешения в рамках стандартных рабочих процедур соответствующей должности.

  [bold]204 - Нарушение трудового порядка[/bold]
  - Описание: Слова или намеренные действия, направленные на нарушение трудового порядка в отделе или демонстрацию неуважения к субординации.
  - Пояснения: Под трудовым порядком подразумевается ситуация, при которой работа выполняется штатно и без помех, а также определяемый главой регламент доступа к ресурсам, инструментам и оборудованию.

  [bold]205 - Нанесение урона имуществу станции[/bold]
  - Описание: Намеренная порча коммуникаций, освещения, мебели и внутренних стен и иных структур станции, а также несанкционированная сборка конструкций, препятствующая конструкционно запланированным движениям экипажа между отсеками.

  [bold]206 - Злоупотребление экипировкой[/bold]
  - Описание: Использование экипировки, не соответствующей должности, для совершения противоправных действий или сопряженное с созданием опасности для сторонних лиц.

  [bold]207 - Мелкая кража со взломом[/bold]
  - Описание: Скрытое присвоение имущества, принадлежащего другому лицу или имущества отдела, не соответствующего должности нарушителя, сопряженное с взломом шлюза, шкафа, хранилища или иной структуры, ограничивающей доступ.

  [bold]208 - Разбой[/bold]
  - Описание: Открытое присвоение или попытка присвоения имущества, принадлежащему другому лицу или имущества отдела, не соответствующего должности нарушителя, сопровождаемое насилием в отношении потерпевшего и/или сторонних лиц.

  [bold]209 - Проникновение со взломом[/bold]
  - Описание: Разрушение или приведение в негодность шлюзов, стен, окон и иных конструкций для обхода ограничения по доступу в отсек, не являющеся стратегически важным или запретным.

  [bold]210 - Халатность[/bold]
  - Описание: Неисполнение или не надлежащее исполнение своих должностных обязанностей, которые привели к нарушению работы отдела и/или привело к появлению угрозы жизни и здоровью экипажа станции.

  [bold]211 - Подавление по расовому или половому признаку[/bold]
  - Описание: Унижение, оскорбление, предвзятое отношение, распространение слухов, принятие решений о поощрении или увольнении на основе расового или полового принадлежности.

</Document>
