<Document>
  # 1ХХ - Легкие нарушения

  ## Правовое наказание:
  - Заключение до 10 минут или предупреждение.

  [bold]100 - Препятствование работе службе безопасности[/bold]
  - Описание: Невыполнение правомерных требований сотрудников службы безопасности без сопротивления в процессе принуждения или создание помех для действий службы безопасности в отношении стороннего лица.

  [bold]101 - Оскорбление должностного лица или члена командования[/bold]
  - Описание: Публичное оскорбления и/или выражения явного неуважения к должностному лицу или члену командования при исполнении или в связи с исполнением должностных обязанностей.

  [bold]102 - Драка[/bold]
  - Описание: Умышленное причинение вреда другому лицу, которое повлекло за собой минимальный ущерб здоровью и/или было спровоцировано словами или действиями потерпевшей стороны.
  - Пояснение: Минимальным считается ущерб здоровью до 25 единиц урона.

  [bold]103 - Хранение ядов или наркотических веществ[/bold]
  - Описание: Хранение и/или изготовление ядов или наркотических веществ без соответствующей лицензии или разрешения в рамках стандартных рабочих процедур соответствующей должности.

  [bold]104 - Нарушение общественного порядка[/bold]
  - Описание: Действия, нарушающие общепринятые нормы морали и/или общественный порядок.
  - Пояснение: Под нарушением общественного порядка считаются: множественные оскорбления, нахождение в публичном месте обнаженным, отправление естественных нужд в не предназначенных для этого местах и иные действия, которые могут быть сочтены должностными лицами как нарушение общественного порядка.

  [bold]105 - Вандализм[/bold]
  - Описание: Намеренное пачканье или нанесение надписей на полу и стенах, несанкционированная перекраска шлюзов, разбрасывание мусора и порча посуды.
  - Пояснение: От ответственности за вандализм освобождаются лица, создающие надписи или рисунки, согласованные с капитаном, ГП или главой отдела, рядом с которым они размещены.

  [bold]106 - Владение опасным инструментом или нарушение правил его ношения[/bold]
  - Описание: Хранение опасного инструмента, не соответствующего должности нарушителя или нарушение условий его безопасного ношения.

  [bold]107 - Мелкая кража[/bold]
  - Описание: Скрытое присвоение имущества, принадлежащего другому лицу или имущества отдела, не соответствующего должности нарушителя.

  [bold]108 - Грабеж[/bold]
  - Описание: Открытое присвоение или попытка присвоения имущества, принадлежащему другому лицу или имущества отдела, не соответствующего должности нарушителя.

  [bold]109 - Проникновение[/bold]
  - Описание: Нахождение на территории маловажного отсека без соответствующего доступа, или разрешения на нахождение, или сопровождающего имеющего право находиться в данном отсеке.

  [bold]110 - Незначительная халатность[/bold]
  - Описание: Неисполнение своих должностных обязанностей, не влекущее за собой серьёзных последствий.

  [bold]111 - Харасмент[/bold]
  - Описание: Домогательства, навязчивое поведение, преследование, частые (более трех) оскорбления одного и того же лица.

</Document>
