<Document>
  # 3ХХ - Тяжкие нарушения

  ## Правовое наказание:
  - Заключение до 30 минут.

  ## Административное наказание:
  - Понижение в должности или увольнение (на усмотрение главы отдела, к которому относится преступник.)

  [bold]300 - Насильственное сопротивление аресту[/bold]
  - Описание: Невыполнение правомерных требования сотрудников службы безопасности при аресте, сопровождаемое нанесением вреда сотрудникам службы безопасности или иным лицам.

  [bold]301 - Нападение на командование[/bold]
  - Описание: Насильственные действия или угроза их применения в отношении командования станции или сотрудников ЦК.

  [bold]302 - Нанесение серьёзных увечий[/bold]
  - Описание: Умышленное причинение вреда другому лицу, которое повлекло за собой серьезные увечья или критическое состояние пострадавшего.

  [bold]303 - Хранение контрабанды[/bold]
  - Описание: Хранение или использование вещей, входящих в список контрабанды.

  [bold]304 - Клевета, мошенничество и коррупция[/bold]
  - Описание: Выдвижение ложных обвинений, сознательная подача ложных показаний, выдача себя за иное лицо, присвоение полномочий вне рамок своей должности обманным путём, дача или приём взяток, получение ценного имущества обманным путём.

  [bold]305 - Нанесение существенного урона имуществу станции[/bold]
  - Описание: Намеренное повреждение или уничтожение оборудования, необходимого для бесперебойной работы отделов. Намеренная порча структур станции или несанкционированная сборка конструкций, приводящая к созданию опасных условий: разгерметизация, появление опасных газов, электрификация.

  [bold]306 - Незаконное владение холодным оружием[/bold]
  - Описание: Владение и ношение без соответствующего разрешения предметами, классифицируемыми как холодное, холодное метательное и оружие ближнего боя.

  [bold]307 - Кража[/bold]
  - Описание: Скрытое присвоение ценного имущества, принадлежащего другому лицу или ценного имущества отдела, не соответствующего должности нарушителя.

  [bold]308 - Крупный грабёж[/bold]
  - Описание: Открытое присвоение или попытка присвоения ценного имущества, принадлежащему другому лицу или ценного имущества отдела, не соответствующего должности нарушителя.

  [bold]309 - Проникновение в стратегически важный отсек[/bold]
  - Описание: Проникновение в стратегически важный отсек: мостик, отсеки отдела службы безопасности, хранилище EVA скафандров, хим-лаборатория, отсек управления циркуляцией воздуха на станции, отсек телекоммуникационных приборов, двигательные отсеки, отсек в котором находится двигатель антиматерии, комната управления ускорителем частиц, кабинеты и каюты глав отделов (за исключением кабинета и каюты главы службы безопасности); магистрата; офицера "Синий Щит".

  [bold]310 - Грубая халатность[/bold]
  - Описание: Неисполнение или ненадлежащее исполнение обязанностей вследствие недобросовестного или небрежного отношения к службе либо обязанностей по должности, если это повлекло причинение крупного ущерба или жертвы среди персонала.

  [bold]311 - Жестокое обращение с животными[/bold]
  - Описание: Умышленное убийство или нанесение тяжких увечий домашним животным станции, не имеющее веского обоснования.

</Document>
