<Document>
  [head=2]Сверхтяжкие нарушения.[/head]

  Правовое наказание:
  - Заключение на 40 минут.

  Административное наказание:
  - Увольнение с должности, всегда.
  
  400 - неподчинение в красный код.
  - Описание: объект не подчиняется командам членов экипажа при исполнении в красный код.

  401 - нападение на члена высшего командного состава.
  - Описание: применение насилия, не опасного для жизни или здоровья, либо прямая угроза применения насилия в отношении представителя командования или его близких в связи с исполнением им своих должностных обязанностей.

  403 - распространение контрабанды.
  - Описание: участие в осуществлении приобретения кем-либо контрабандных предметов.

  404 - акт насилия.
  - Описание: преднамеренное применение физической силы или власти, действительное или в виде угрозы, направленное против лица, группы лиц или общины, результатом которого являются (либо имеется высокая степень вероятности этого) телесные повреждения, смерть, психологическая травма, отклонения в развитии или различного рода ущерб.

  405 - подстрекательство к мятежу.
  - Описание: организация мятежа либо активное участие в создании подобной активности, в целях свержения или насильственного изменения общественного строя.

  406 - незаконное владение боевыми приспособлениями.
  - Описание: владение боевыми средствами без письменной лицензии на использование.

  407 - кража со взломом.
  - Описание: тайное хищение важного реквизита отделов или необходимых отделам приспособлений с совершением взлома.

  408 - разбой.
  - Описание: разбой, то есть нападение в целях хищения чужого имущества, совершенное с применением насилия, опасного для жизни или здоровья, либо с прямой угрозой применения такого насилия.

  409 - проникновение в стратегическую точку со взломом.
  - Описание: неправомерное проникновение в стратегическую точку с использованием взлома.
  - Пояснения: это: Бриг, Атмос, солнечные панели, химия, комната гравитации.

  410 - грубая халатность.
  - Описание: неисполнение или ненадлежащее исполнение должностным лицом своих обязанностей вследствие недобросовестного или небрежного отношения к работе, которое повлекло полную потерю функциональности объекта или потери среди персонала.

  411 - убийство.
  - Описание: убийство, то есть умышленное причинение смерти другому человеческому существу.
</Document>
