<Document>
  [head=2]Сверхтяжкие нарушения.[/head]

  Правовое наказание:
  - Заключение от 30 минут или пожизненное заключение.

  Административное наказание:
  - Увольнение с должности, всегда.

  400 - неподчинение в красный код.
  - Описание: Объект не подчиняется командам сотрудников службы безопасности или капитана в красный код статуса станции.

  401 - нападение на члена высшего командного состава.
  - Описание: Умышленное причинение вреда здоровью члену командного состава станции или представителя центрального командования Nanotrasen, нарушающее трудоспособность и/или общую физическую целостность.

  402 - убийство
  - Описание: 	Убийство члена экипажа станции и/или пассажира

  403 - распространение контрабанды.
  - Описание: Явное или скрытое распространение контрабандных предметов

  404 - подстрекательство к мятежу.
  - Описание: Организация мятежа либо участие в создании подобной активности, в целях свержения или насильственного изменения текущего порядка на станции или командного состава.

  405 - нарушение целостности станции.
  - Описание: Умышленное разрушение оборудования или структурной целостности станции, нарушающая штатную работу одного или нескольких отсеков станции и/или представляющие опасность для жизни экипажа станции

  406 - незаконное владение боевыми приспособлениями.
  - Описание: Владение боевыми средствами без лицензии на использование.

  407 - кража со взломом.
  - Описание: Кража важного реквизита отделов или необходимых отделам приспособлений, в процессе которого была взломана дверь или нарушена структурная целостность отдела.

  408 - разбой.
  - Описание: Системное, спланированное или спонтанное явное хищение имущества, в процессе которого было применено насилие или угроза физической расправы.

  409 - проникновение в стратегическую точку со взломом.
  - Описание: Неправомерное нахождение в стратегически важном отсеке без соответствующего разрешения, где в процессе проникновения был совершен взлом двери и/или нарушение структурной целостности данного отсека.
  - Пояснения: это: Бриг, Атмос, солнечные панели, химия, комната гравитации.

  410 - грубая халатность.
  - Описание: Участие в коррупционной деятельности. Неисполнение или ненадлежащее исполнение должностным лицом своих обязанностей, которое повлекло полную потерю функциональности объекта деятельности сотрудника-нарушителя, или потери среди персонала.

</Document>
