<Document>
  [head=2]Средние нарушения.[/head]

  Правовое наказание:
  - Заключение на 15 минут.

  Административное наказание:
  - Понижение в должности.(На усмотрение главы отдела, к которому относится преступник.)
  
  200 - активное сопротивление аресту.
  - Описание: объект не подчиняется требованиям сотрудников правоохранительных органов.
  - Пояснения: сопротивляется физическому принуждению со стороны сотрудников (вырывается, убегает), но при этом не пытается нанести физический вред сотрудникам и прочим окружающим лицам.

  202 - нападение.
  - Описание: применение физической силы и причинение не угрожающего жизни вреда.
  - Пояснения: под действие статьи попадает также введение каким-либо путем вредных веществ в организм пострадавшего. Статья относится к случаям, в которых пострадавший является обычным членом персонала.

  203 - распространение наркотических веществ.
  - Описание: любой акт неразрешенного распространения любых наркотических веществ.
  - Пояснения: лица, занимающие должности врачей и поваров, имеют это разрешение с оговорками по умолчанию. Врачам разрешено использовать данные вещества в целях лечения пациентов, поварам разрешено использовать легкие наркотически вещества при приготовлении блюд.

  204 - хулиганство.
  - Описание: нарушение общественного порядка, открытое выражение неуважения.
  - Пояснения: хулиганские действия в числе прочего могут включать элементы физического насилия, вандализм, нарушение общественного порядка (например, шумное, оскорбительное для окружающих поведение)

  205 - вандализм.
  - Описание: осквернение сооружений, пола или иных сооружений, порча имущества в отделах или иных общественных местах.

  206 - владение опасным инструментом.
  - Описание: владение опасным инструментом или вынос его из отдела, без разрешения главы соответствующего отдела.

  207 - мелкая кража со взломом.
  Описание: тайное хищение личного имущества или малозначимого снаряжения, непредназначенного для нарушителя, путём взлома дверей или разрушения структурных стен, для проникновения в отдел.
  Пояснения: взлом автоматов или шкафов тоже попадают под эту статью.

  208 - ограбление.
  - Описание: открытое хищение чужого имущества. Ограбление выражается в похищении имущества, совершённым без насилия над личностью или с насилием, не опасным для жизни и здоровья жертвы.
  - Пояснения: чтобы попасть под эту статью, украденный предмет должен быть важен для работы отдела, например, изолирующие перчатки, протокинетическая винтовка, нож мясника, дробовик бармена и так далее.

  209 - проникновение со взломом.
  - Описание: нахождение в маловажных отделах без соответствующего доступа, для проникновения в которые был произведён не правомерный взлом.

  210 - халатность.
  - Описание: неисполнение или ненадлежащее исполнение должностным лицом своих обязанностей в следствии недобросовестного или небрежного отношения к работе.

  211 - убийство по неосторожности.
  - Описание: причинение смерти по неосторожности в следствии ненадлежащего исполнения лицом своих профессиональных обязанностей.

  212 - жестокое обращение с животными.
  - Описание: жестокое обращение с животным в целях причинения ему боли и (или) страданий из хулиганских или корыстных побуждений, повлекшее его гибель или увечье.

</Document>
