<Document>
  [head=2]Тяжкие нарушения.[/head]

  Правовое наказание:
  - Заключение на 25 минут.

  Административное наказание:
  - Понижение в должности или увольнение.(На усмотрение главы отдела, к которому относится преступник.)

  300 - активная агрессия.
  - Описание: объект не подчиняется требованиям сотрудников правоохранительных органов, сопротивляется физическому принуждению со стороны сотрудников и пытается нанести физический вред сотрудникам либо окружающим лицам.

  301 - нападение на должностное лицо.
  - Описание: применение насилия, не опасного для жизни или здоровья, либо прямая угроза применения насилия в отношении представителя власти или его близких в связи с исполнением им своих должностных обязанностей.

  302 - нанесение серьёзных увечий.
  - Описание: умышленное причинение тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни, или повлекшего за собой потерю какого-либо органа или утрату органом его функций, или вызвавшего значительную стойкую утрату общей трудоспособности.

  303 - хранение контрабанды.
  - Описание: обладание какими-либо контрабандными предметами.

  304 - деструктивное поведение.
  - Описание: обширная статья подразумевающая в себе систематическое или не вольное нарушение общественного строя.
  - Пояснения: агрессивное поведение по отношению к разумным существам; враждебность при общении; склонность к разрушению вещей; желание расстроить уклад жизни окружающих; отсутствие возможности испытывать эмоции; угроза чужой и собственной жизни. Зачастую, эта статья подразумевает большую степень, чем 204 и 205.

  305 - беспорядки.
  - Описание: преступление против общественной безопасности и порядка, заключающееся в организации и участии в массовых беспорядках, сопровождающихся насилием, погромами, поджогами, уничтожением имущества.

  307 - кража.
  - Описание: тайное хищение важного реквизита отделов или необходимых отделам приспособлений.
  - Пояснения: например, РСУ, джетпаки, скафандры отделов и так далее.

  308 - крупное ограбление.
  - Описание: открытое хищение важного реквизита отделов или необходимых отделам приспособлений.

  309 - проникновение в стратегическую точку.
  - Описание: неправомерное проникновение в стратегическую точку.
  - Пояснения: это: Бриг, Атмос, солнечные панели, химия, комната гравитации.

  311 - покушение на убийство.
  - Описание: убийство - есть умышленное причинение смерти другому человеческому существу.
  - Пояснения: наказание за подобное преступление зависит от того, удалось преступнику реализовать свои планы или нет.

  312 - особо жестокое обращение с животными.
  - Описание: жестокое обращение с животным в целях причинения ему боли и (или) страданий из хулиганских побуждений или из корыстных побуждений, повлекшее его гибель или увечье, но с применением садистских методов (расчленение, использование крови для рисунков…).

</Document>
