<Document>
  [head=2]Процедуры Командования.[/head]

  Процедуры командования [color=blue]обязаны[/color] исполняться в четком соответствии с установленными пунктами, пока наличие ЧП не сделает невозможным их выполнение, необоснованные грубые нарушения процедур командования может пресекаться ЦК, вплоть до расторжение всех контрактов с объектом корпорации NanoTrasen.

  [head=3]Процедура назначения ВрИО Капитана.[/head]

  1. В отсутствие Капитана исполняющим его обязанности назначается Глава персонала.

  2. В чрезвычайных ситуациях должность Капитана должна переходить Глава Службы Безопасности ровно до того момента, пока чрезвычайная ситуация не будет разрешена, после чего должность должна быть возвращена сотруднику, временно исполняющему обязанности Капитана.

  3. В отсутствие Капитана и Главы Персонала среди остальных глав отделов должно пройти голосование на назначение одного из них на должность исполняющего обязанности Капитана.

  4. ВрИО Капитана не получает юридическую неприкосновенность.

  [head=3]Процедуры увольнения и назначения на должность сотрудников станции[/head]

  ## Политика назначения на должность.
  1. Решение о назначении члена экипажа на должность ВрИО главы отдела принимает Капитан.

  2. Решение о приеме члена экипажа в отдел принимает глава соответствующего отдела.

  3. Магистрат, Агент Внутренних Дел и должности Центрального Командования могут быть назначены только Центральным Командованием.

  4. При принятии нового сотрудника на должность, он должен быть назначен на самую минимальную в иерархии отдела должность (кадет, интерн, грузчик/утилизатор, научный ассистент, технический ассистент).

  5. Пост Капитана или Главы Отдела не могут одновременно занимать два или более человека.

  ## Политика снятия с должности.
  1. Сотрудник может быть уволен или понижен только в соответствии с причинами отстранения от должности.

  2. Магистрат, Агент Внутренних Дел и должности Центрального Командования могут быть уволены только Центральным Командованием.

  3. Только Капитан [color=green]имеет право[/color] уволить члена Командования.

  4. Решение о снятии с должности рядового сотрудника принимает глава соответствующего отдела или Капитан.

  5. По решению увольняющего, законное увольнение может быть заменено на понижение в должности.

  6. При снятии с должности, совершающий процедуру [color=blue]обязан[/color] лишить пониженного сотрудника должностных доступов и снаряжения.

  7. Исполняющий ВрИО главы отдела сотрудник [color=blue]обязан[/color] сдать свои полномочия, если прибыл новый глава отдела.

  8. Глава отдела или Капитан, высланный с ЦК в следствии бюрократической ошибки, [color=blue]обязан[/color] сдать свои полномочия, если действующий глава отдела или Капитан не являются временно исполняющими обязанности.

  9. Совершивший IV (Особо-тяжкое) преступление сотрудник [color=blue]обязан[/color] быть уволен.

  ## Причины отстранения от должности.
  1. Совершение преступления тяжкого уровня и выше.

  2. Нарушение СРП.

  3. Отказ следовать законным требования вышестоящего руководителя.

  4. Критичная некомпетентность сотрудника.

  5. Бездействие сотрудника.

  6. Создание токсичной среды на рабочем месте.

  7. Злоупотребление полномочиями.

  8. Уход с должности по собственному желанию.

</Document>
