<Document>
  [head=2]Капитан.[/head]
  
  Капитан обязан:

  1. Контролировать и координировать работу глав и сотрудников отделов, распоряжаться ими для обеспечения выполнения [color=blue]задачи станции[/color] и распоряжений Центрального Командования, [color=blue]Корпоративного Закона, норм экипажа, стандартных рабочих процедур.[/color]

  2. Всегда Держать диск ядерной аутентификации при себе либо передать его [color=red]Главе Службы Безопасности.[/color]
  - 2.1 В случае потери диска ядерной аутентификации, Капитан обязан его вернуть [color=red]любыми средствами.[/color]

  3. Своевременно повышать, а также понижать код угрозы в соответствии с протоколами уровней угроз.

  4. Решить возникшую проблему самостоятельно, перед тем как оповещать Центральное Командование.

  5. Использовать официальную речь при общении с экипажем и Центральным Командованием, проявлять уважение к переданным в подчинение сотрудникам.

  Капитан имеет право:

  1. Вето. Капитан обладает абсолютными полномочиями и может отменить приказ любого другого сотрудника станции.
  - 1.1 Печать Капитана заменяет собой печать любого другого сотрудника станции за исключением Агента Внутренних Дел.

  2. Выдать разрешение на ношение оружия.

  3. Принять решение об [color=blue]эвакуации со станции.[/color]

  4. Брать запасную карту только для восстановления своей карты. После этого Капитан должен положить запасную карту на место.

  Капитану запрещено:

  1. Изменять [color=blue]Корпоративный Закон, нормы экипажа и ведомственные СРП,[/color] отдавать противоречащие этим документам распоряжения.

  2. Отстранять сотрудников станции без законного основания.

  3. Покидать станцию, кроме как при эвакуации на шаттл, проверки цели или при получении разрешения от Центрального Командования.

  4. Заниматься работой сотрудников службы безопасности, кроме случаев, описанных в 2.1. пункте обязанностей.
  - 4.1 Допускается обезвредить преступника на месте преступления, для передачи его сотрудникам СБ.

  В штатной обстановке:
  - 1. Брать предметы из оружейной.
  - 2. Заказывать вооружение в Научном отделе и отделе Снабжения.
  - 3. Носить при себе антикварный лазерный пистолет и космическую броню.

</Document>
