<Document>
  [head=2]Старший Инженер[/head]

  Старший инженер обязан:

  1. Удостовериться, что гравитационный сингулярный двигатель, и/или двигатель на антиматерии (ДАМ) , и/или солнечные панели исправно снабжают станцию электроэнергией, перед тем как инженерный отдел будет предпринимать дальнейшие действия.

  2. Контролировать кадровые и материальные ресурсы отдела. Распределять сотрудников отдела по заявкам, полученным в устной форме лично или по общей рации. Следить за выполнением этих заявок.

  3. Следить за исправностью систем, не допускать продолжительное игнорирование неполадок с этими системами и их выход из строя.

  4. Следить за исправностью основного двигателя станции, будь то двигатель антиматерии или гравитационный сингулярный двигатель. Любая халатность, связанная с остановкой работы основного двигателя станции, без обстоятельств непреодолимой силы, карается немедленным увольнением и дисциплинарным взысканием по окончании смены.

  5. Руководить работами по восстановлению подачи электроэнергии в порядке важности, начиная с: Система жизнеобеспечения, Мостик, Медицинский Отдел, Отдел Службы Безопасности. Продолжительное игнорирование неполадок в этих отделах или причастность к их выходу из строя будет наказана по всей строгости контракта.

  6. Убедиться, что на станции всегда есть хотя бы один незадействованный укрепленный инженерный скафандр, если нет чрезвычайной ситуации, требующей использования всех костюмов.

  7. Обеспечивать сохранность и стабильную работу генератора гравитации станции. В случае потери генератора гравитации ввиду непредсказуемых обстоятельств - срочно сообщить об утере всем главам и написать отчёт ЦК с подробным описанием обстоятельств.

  8. Обеспечивать сохранность и стабильную работу серверов телекоммуникации на станции. В случае возникновения неполадок Старший инженер обязан отдать распоряжение на их устранение в течение 10-ти минут, либо заняться этим самостоятельно.

  9. Держать материальную базу отдела на контроле. Всегда иметь по 30 единиц базовых материалов в хранилище отдела для экстренного ремонта во время ЧС.

  Старший Инженер имеет право:

  1. Выдавать разрешение на строительство членам экипажа.

  2. Обозначить зону "небезопасно", если повреждения сильны до такой степени, что ремонт не может быть завершен в приемлемый срок либо зона представляет смертельную опасность для неподготовленного члена экипажа.

  3. Совершить взлом в запрещенную территорию с устного запроса ГСБ о помощи следствию, также потребовать тех же действий от своих подчиненных для содействия СБ.

  4. Совершать контролируемые разгерметизации любого масштаба для устранения ЧС, при условии, что система жизнеобеспечения способна быстро восстановить безопасность помещения, и при отсутствии опасности для других членов экипажа. Подобная зона должна быть обозначена как “небезопасная”.

  Старшему Инженеру запрещено:

  1. Извлекать пожарный топор из шкафчика, если нет непосредственной угрозы его жизни или необходим срочный доступ к местам происшествий. После ликвидации угрозы топор должен быть незамедлительно возвращен в шкафчик и заперт.

  2. Выходить за пределы станции, не оставляя после себя заместителя, способного управлять отделом из числа Атмос Техников. В случае их отсутствия - из инженеров, вплоть до прошедшего обучение технического ассистента.

</Document>

