<Document>
  [head=2]Агент Внутренних Дел[/head]
  
  1. Агент внутренних дел обязан обеспечить правильное применение космического закона;

  2. Агенты внутренних дел не стоят выше космического закона. Кроме того, они не могут отменить приговор службы безопасности, вынесенный в отношении себя. Если Агент внутренних дел пытается это сделать, немедленно свяжитесь с центральным командованием;

  3. Агент внутренних дел не должен препятствовать надлежащему функционированию службы безопасности в целях микро управления всеми ее аспектами.

  4. Агент внутренних дел обязан немедленно связаться с центральным командованием, если его решения игнорируются, при условии, что указанное решение фактически соответствует космическому закону и стандартным рабочим процедурам.

  5. Агенты внутренних дел должны запросить разрешение у любого потенциального клиента, прежде чем выполнять функции его законного представителя, поскольку указанный клиент может выбрать либо представлять себя, либо просить кого-либо другого;

  6. Агенты внутренних дел не должны преднамеренно прекращать или замедлять процесс рассмотрения дел заключенных или проводимые расследования. Если служба безопасности действует явно некомпетентно, настоятельно рекомендуется связаться с главой службы безопасности или капитаном. Если требуется дополнительная информация о данном преступлении, агентам следует подождать, пока подозреваемый не будет захвачен;

  7. Агенты внутренних дел должны обеспечивать надлежащее соблюдение стандартных рабочих процедур, когда это применимо, и обращаться к соответствующему руководителю отдела, когда это не так;

  8. Агенты внутренних дел должны попытаться решить все проблемы, связанные со стандартными рабочими процедурами, локально, прежде чем обращаться к Центральному командованию. Это должно осуществляться совместно с командованием и, по возможности, главой соответствующего отдела. Если соответствующий глава отдела проигнорирует ваш действительный отчёт, необходимо связаться с капитаном. Если капитан игнорирует отчёт, необходимо связаться с Центральным командованием и/или представителем NanoTrasen.

  9. Агенты внутренних дел не имеют право переодевать свою рабочую форму.

  10. На каждое дело, за которое берется агент внутренних дел должно быть оформлено по всем правилам.

  ## Полномочия агентов внутренних дел
  NanoTrasen обеспечивает вакансии для агентов внутренних дел именно для обеспечения того, чтоб обеспечивать правильное соблюдение стандартных рабочих процедур и космического закона и пытаться исправить нарушения на месте.

  При этом, доступ, предоставленный агентам внутренних дел, является привилегией, а не правом. Агенты внутренних дел могут быть и должны быть изгнаны из брига, если они активно препятствуют эффективной и целесообразной работе службе безопасности. Помните, у агентов внутренних дел нет полномочий ничего требовать. Если они действуют вопреки наилучшим интересам станции и её безопасности, они могут быть проигнорированы.

  Таким образом, следует избегать следующих действий, если вы являетесь агентом внутренних дел:

  - Попытка освободить заключенного или вызволить его из камеры для проведения собеседования без обращения в службу безопасности и получения их одобрения;
  - Отвлекая охрану криками о невиновности или пытаясь использовать возможность написать факс в центральное командование в качестве угрозы/рычага;
  - Предоставление заключенным любых предметов, кроме простых продуктов питания;
  - Умышленное упущение фактов при рассмотрении дел с целью «выиграть» дело.
  
  Имейте в виду, что этот список ни в коем случае не является полным представлением всех вещей, которые вы не должны делать в качестве агента по внутренним делам. Однако это хороший пример того, чего следует избегать.

</Document>
