<Document>
  [head=2]Бригмедик[/head]

  Бригмедик обязан:

  1. Охранять физическое и психическое здоровье заключенных, обеспечивать лечение такого же качества и уровня, какое обеспечивается лицам, не являющимся заключенными или задержанными;

  2. Следить за состоянием здоровья и оказывать медицинскую помощь сотрудникам Службы Безопасности;

  3. Содержать лазарет брига в чистоте, а также и остальную часть брига, если возникает необходимость;

  4. В приоритете выполнять приказы главного врача, после выполнять приказы Главы службы безопасности или Смотрителя;

  5. Подождать, пока заключенный не окажется в камере, и время его заключения не будет установлено, прежде чем проводить осмотр или доставить его в лазарет брига. Исключение может быть сделано, если Глава службы безопасности или Смотритель выдадут другие указания, или заключенный находится в состоянии, которое требует неотложной медицинской помощи;

  6. По первому требованию ГСБ прекратить исполнение обязанностей бригмедика, сдать все полученные предметы и аннулировать доступы, после чего вернутся в медицинский отдел в качестве врача;

  7. По первому требованию Главного врача временно вернуться в медицинский отсек для помощи в работе врачам, если не хватает свободных рук.

  Бригмедик имеет право:

  1. Получить доступ уровня "бриг" и/или "служба безопасности" по усмотрению ГСБ;

  2. Иметь при себе вспышку, очки сотрудника СБ и гарнитуру с ключом шифрования СБ. Использование вспышки разрешено только в целях самообороны;

  3. Запросить у Главы персонала комбинезон бригмедика;

  4. Не оказывать медицинскую помощь заключённым в случаях самоповреждения или самоубийства, только если нет прямого приказа ГСБ или Капитана.

  Бригмедику запрещено:

  1. Проводить следственные процессы, аресты и вмешиваться в другую работу Службы Безопасности;

  2. Оказывать активное сопротивление побегу заключенных, в таких ситуациях бригмедик обязан доложить сотрудникам Службы Безопасности о побеге и спрятаться в безопасном месте;

  3. Заходить в камеру с заключенными без разрешения Офицера СБ, Смотрителя, ГСБ или Капитана;

  4. Оказывать медицинскую помощь за пределами отдела Службы Безопасности или Медицинского отдела.
</Document>

