<Document>
  [head=2]Процедуры медицинского отдела[/head]

  Данные процедуры регламентируют правила работы сотрудников медицинского отдела и являются обязательными к исполнению.

  [head=3]Техника безопасности медицинского отдела[/head]

  Техника безопасности должна соблюдаться в полном объеме, пока наличие ЧС сделает невозможным ее соблюдение.

  1. В пределах медицинского отдела:
  - Носить рабочую униформу;
  - Использовать нитриловые или латексные перчатки, стерильную или медицинскую маску при работе с больными;
  - Поддерживать чистоту и порядок в полном объеме;
  - Запрещается размещать объекты, создающие угрозу безопасности;

  2. В случае инфекции:
  - Поместить инфекционных больных в карантин, работа с оными должна проводиться в костюме биологической защиты;
  - Сотрудники, работающие с инфекционными больными, должны оставаться в зоне карантина до завершения эпидемии;
  - Пройти вакцинацию против известных инфекционных заболеваний;

  3. [color=red]запрещено[/color] выносить хирургический инструментарий за пределы медицинского отдела.

  [head=3]Нормы обращения с телами разумных существ[/head]

  Тело разумного существа - субъект, защищенный ОПРС и утративший признаки жизни.

  1. Если тело возможно реанимировать, то реанимация должна быть выполнена в кратчайшие сроки;
  - Реанимация не должна проводиться после прямого запрета высшего командования;

  2. Если тело невозможно реанимировать:
  - Если тело возможно клонировать, то процедура клонирования должна быть проведена в кратчайшие сроки;
  - Если тело невозможно клонировать, то оно должно храниться в морге, пока клонирование не станет возможным;
  - Клонирование не должно проводиться после прямого запрета высшего командования;

  3. Тела неклонированных членов экипажа должны быть транспортированы на станцию Центрального Командования в мешах для трупов;

  4. Тела разумных существ могут быть использованы для пользы корпорации только с письменного разрешения Главного врача и Капитана;
  - Тела казненных лиц, тела лиц, не принадлежащих членам экипажа, "оригинальные" тела клонов, а также тела, переданные во владение NanoTrasen при эвтаназии, считаются имуществом и могут быть использованы во благо корпорации без каких-либо разрешающих документов;

  5. Биологические отходы должны быть утилизированы;
  - К биологическим отходам относятся:
  - Тела и органы тел неразумных существ;
  - Отделенные конечности и органы тела разумного существа, если им не было найдено полезное применение.

  [head=3]Нормы обращения с телами разумных существ[/head]

  Имуществом пациентов считаются все предметы, которыми лицо владеет на законных основаниях.

  1. Если среди вещей пациента или погибшего члена экипажа были обнаружены вещи, которые могли быть получены незаконным путем, либо выглядят подозрительно, то исполнение данной процедуры должно быть приостановлено, а на место события должны быть вызваны сотрудники СБ;

  2. Сотрудникам медицинского отдела [color=green]разрешено[/color] снимать любые элементы одежды пациентов, если это необходимо для оказания медицинской помощи.
  - После оказания помощи все снятые вещи должны быть возвращены владельцу.

  3. При размещении тела в морге все элементы одежды и снаряжения должны быть сняты, и распределены:
  - Удостоверения личности должны быть переданы Главе персонала;
  - Личные вещи должны храниться в пределах морга;
  - Все специализированное снаряжение отделов, должно быть передано в руки главы отдела погибшего сотрудника;
  - Оружие, боеприпасы и прочее снаряжение отдела СБ должно быть передано ГСБ в кратчайшие сроки;
  - При передаче снаряжения, ГСБ [color=green]имеет право[/color] провести процедуру обыска медицинского сотрудника;
  - Если распределение имущества в ближайшее время выполнить невозможно, вещи должны быть промаркированы и помещены в запираемый контейнер;
  - В случае успешного клонирования погибшего члена экипажа, его имущество должно быть возвращено.


</Document>
