<Document>
  [head=2]Медицинская тайна[/head]

  Медицинская тайна включает в себя информацию об обращении человека за оказанием медпомощи, о состоянии его здоровья и диагнозе, иные сведения, полученные при медицинском обследовании и лечении.

  Работник медицинского отдела обязуется не разглашать проблемы и дефекты здоровья без согласия пациента до того времени, пока это не вредит корпорации.

  Согласие не требуется в случаях:
  - Запроса Главы Службы Безопасности или Агента Внутренних Дел для проведения дознания, следствия, суда, в связи с проведением расследования или судебным разбирательством;
  - Необходимости сообщить о поступлении пациента, вред здоровью которого причинен в результате противоправных действий;
  - Прямого запроса Капитана или Центрального командования.


  [head=3]Клятва врача корпорации[/head]

  Лица, завершившие освоение образовательной программы высшего медицинского образования, при получении документа об образовании и о квалификации дают клятву врача следующего содержания..


  Получая высшее образование врача и приступая к профессиональной деятельности во имя благополучия корпорации, я торжественно клянусь:

  Честно исполнять свой врачебный долг, посвятить свои знания и умения предупреждению и лечению заболеваний, сохранению и укреплению здоровья существ;

  Быть всегда готовым оказать медицинскую помощь, хранить врачебную тайну и верность корпорации, внимательно и заботливо относиться к больному, действовать в интересах пациента при соблюдении прав, помогать пациентам независимо от пола, расы, национальности, языка, происхождения, имущественного и должностного положения, места жительства, отношения к религии, убеждений, а также других обстоятельств;

  Проявлять высочайшее уважение к жизни существ, стараться максимально избежать процедуры клонирования, прибегать к осуществлению эвтаназии только с согласия пациента в адекватном виде;

  Стараться минимизировать потери активов корпорации со стороны персонала, верой и правдой служить главе своего отдела.

  Использовать хирургию только в серьёзных случаях, обеспечить максимальные удобства при использовании стазиса и анестезии, беречь психику пациента после клонирования.

  Хранить благодарность и уважение к своим учителям и главам, быть требовательным и справедливым к своим ученикам, способствовать их профессиональному росту;

  Доброжелательно относиться к коллегам, обращаться к ним за помощью и советом, если этого требуют интересы больного или корпорации, и самому никогда не отказывать коллегам в помощи и совете;

  Постоянно совершенствовать свое профессиональное мастерство, беречь и развивать благородные традиции медицины.

  Я даю эту клятву свободно и искренне. Я исполню врачебный долг по совести и с достоинством.

</Document>
