<Document>
  [head=2]Процедура Обыска[/head]

  Обыск - следственное действие, состоящее в обследовании имущества члена экипажа в целях обнаружения предметов, имеющих какое-либо значение для раскрытия/предотвращения преступлений.

  1. Во время [color=green]Зелёного кода[/color] проведение процедуры обыска [color=green]разрешено[/color] только при обоснованном подозрении в совершении преступления (прямое обвинение со стороны свидетеля этого преступления, отпечатки пальцев на месте преступления, пребывание на территории с ценными предметами без соответствующего к ней доступа и т.д.)
  - 1.1 В [color=blue]Синий код[/color] и выше разрешаются выборочные обыски любого члена экипажа.

  2. Сотрудники Службы Безопасности с разрешения ГСБ имеют право принудить к хирургическому вмешательству с целью поиска и удаления нелегальных имплантов, если подозреваемый является врагом корпорации или если подтверждено, что украденный предмет находится у подозреваемого лица, но не может быть найден при нём.

  3. В [color=green]Зелёный[/color] и [color=blue]Синий код[/color] служба безопасности [color=green]имеет право[/color] на проведение обыска помещений только при наличия ордера на обыск с печатью ГСБ.
  - 3.1 В [color=red]Красный код[/color] разрешен обыск любого помещения станции без ордера.

  4. Обыск лиц, имеющих юридическую неприкосновенность, запрещен. Нарушение этого пункта расценивается как халатность.

  [head=3]Порядок проведения обыска[/head]

  1. Обозначьте свое намерение проведения обыска, предложите добровольный обыск (по ситуации).
  - 1.1 В случае добровольного обыска, позвольте задержанному самостоятельно предоставить свои вещи для осмотра.
  - 1.2 Иначе, наденьте на задержанного наручники и снимайте все вещи самостоятельно.


  3. Проверьте содержимое сумки, пояса, карманов верхней одежды и комбинезона.

  4. Если есть на то весомые причины, снимите КПК и вытащите ID карту, сверьте соответствие должности и имени. (например, сотрудника разыскивают, внешность и описание задержанного совпадают, но ID карта другая)

  5. В случае обнаружения незаконных вещей их необходимо конфисковать, а обыскиваемого задержать и перейти к процедуре ареста.

</Document>
