<Document>
  [head=2]Уровни Применения Силы[/head]


  Сотрудник Службы Безопасности [color=blue]обязан[/color] снизить уровень применения силы в любой ситуации, где это целесообразно.

  Уровень 1: Вербальное воздействие.
  - Поведение подозреваемого: Неагрессивное, подозреваемый идет на контакт.
  - Допустимое воздействие: Вербальные просьбы и команды.

  Уровень 2: Ограничение передвижения
  - Поведение подозреваемого: Отказ в содействии, побег при задерживании или отказ от законного обыска, неподчинение заключенных.
  - Допустимое воздействие: Применение вспышки, Шоковая дубинка, станнер и заковывание.

  Уровень 3: Нелетальная сила
  - Поведение подозреваемого: Агрессивное, нанесение увечий себе или окружающим.
  - Допустимое воздействие: Шоковая дубинка, станнер, светошумовая граната, нелетальное оружие, заковывание.

  Уровень 4: Летальная сила
  - Поведение подозреваемого: Представление серьезной угрозы здоровью или жизни присутствующим на станции.
  - Допустимое воздействие: Применение летального вооружения ближнего и/или дальнего боя, а так же гранат с взрывным зарядом с целью введения в критическое состояние/убийство с возможностью клонирования.

  [head=3]Ситуации, которые оправдывают применение летальной силы[/head]

  Ситуации, которые оправдывают применение летальной силы, немногочисленны и далеки друг от друга. В подавляющем большинстве случаев, вы должны будете использовать своё нелетальное оборудование, которое во много раз более эффективно для разрешения инцидента.

  Однако существуют определенные обстоятельства, при которых допускается применение летальной силы

  Серьезный личный риск:

  Ситуации, в которых присутствует значительный личный риск если будет предпринята попытка ареста
  - Столкновение с противником, который превосходит вас численно.
  - Преступник владеет огнестрельным летальным оружием или взрывчаткой.
  - Преступник попытался завладеть оружием сотрудника СБ.
  - Преступники в опасной окружающей среде.
  - Незаконные владельцы ручного телепорта.
  - Владельцы голопаразитов.

  Особые случаи применения летальной силы:
  - Неавторизованный персонал в защищенной стратегической точке.
  - Лица, сбежавшие из мест пожизненного заключения или с казни.
  - Лица, оказывающие помощь в побеге из мест пожизненного заключения или казни.
  - Лица, совершившие критическое (5ХХ) преступление.
  - Лицо, совершающее действие, угрожающее жизни сотруднику станции.
  - Преступники взяли заложников и/или угрожают терактом.
  - Крупномасштабные бунты.
  - Лицо совершило преступление при [color=yellow]Гамма коде.[/color]
  - Вторжение извне.

</Document>
