<Document>
  [head=2]Процедура выдачи УДО[/head]

  Условно Досрочное Освобождение - замена заключения на исправительные работы в обмен на уменьшение срока приговора.

  1. Любой заключенный может сменить профессию на требуемую гражданскую, что приводит к смягчению наказания. Глава Персонала может предоставить Службе Безопасности список требуемых гражданских профессий и отобрать себе заключенных, если они согласны сменить работу.
  - Совершившим критическое (5хх) преступление и врагам NanoTrasen условно-досрочное освобождение не предоставляется

  2. Заключенным брига УДО могут выдать Смотритель, ГСБ, Капитан.
  - Заключенным пермабрига условно-досрочное освобождение предоставляется только с разрешения ГСБ или Капитана.

  3. Cмягчение приговора в случае выхода по УДО:
  - Любой срок меньше 30 минут аннулируется.
  - Срок больший или равный 30 минутам уменьшается в два раза
  - Пожизненное заключение заменяется на 40 минут тюремного заключения.

  4. УДО должно быть отозвано в случаях:
  - Неисполнения освобожденным своих новых должностных обязательств
  - Уход с рабочего места, игнорирование вызовов по рации.
  - Снятие освобожденным тюремной робы, любая иная попытка сокрытия того, что он условно-досрочно освобожден.
  - По приказу Капитана или Магистрата
  - Повторное нарушение освобожденным Корпоративного Закона

  5. Если член экипажа нарушает Корпоративный Закон в момент своего условно-досрочного освобождения, то условное наказание снова становится реальным, а срок за новое нарушение суммируется со старым, также, до конца смены, он лишается права на условно-досрочное освобождение.
  - 5.1 Если УДО было отозвано приказом Капитана или Магистрата, или если оно было отозвано вследствие неисполнения новых должностных обязательств, то освобожденный должен быть арестован на оставшийся срок.

  [head=3]Порядок проведения условно-досрочного освобождения[/head]
  
  1. Перед общественными работами заключенный должен провести определенное время в тюремной камере
  - 1.1 40 минут при пожизненном заключении.
  - 1.2 Срок, больший или равный 30 минутам, уменьшается в два раза.
  - 1.3 Срок, меньший 30 минут аннулируется.
  
  2. Освобожденному должно быть выдано: тюремная роба, ботинки, полное снаряжение, соответствующие его новой должности. Вещи с его предыдущего места работы должны быть изъяты.
  
  3. Название его новой должности должно содержать (“название новой должности” - УДО), уровень допуска должен соответствовать его новой должности.
  
  4. Освобожденный должен быть передан своему новому начальнику.
  
  5. Освобожденному, который совершил тяжкое (3xx) или более серьёзное преступление, должен быть вживлён имплант слежения.
  
  6. Освобожденный должен быть под пристальным наблюдением на предмет любых дальнейших преступлений. Наблюдение может осуществляться Главой отдела и/или службой безопасности.

</Document>
