<Document>
  [head=2]Следствие[/head]

  Доказательствами по делу являются любые сведения, на основе которых можно установить наличие или отсутствие обстоятельств, имеющих значение для дела.

  1. Дело будет считаться раскрытым, если из существующих доказательств можно сложить достоверную картину произошедшего.
  - 1.1 Дело считается раскрытым в пользу вины подозреваемого в случае существования только одной версии произошедших событий, которые привели к нарушению КЗ.
  - 1.2 Дело считается раскрытым в пользу невиновности подозреваемого в случае несуществования версии, которая привела к нарушению КЗ. А также в случае существования нескольких противоречащих друг другу версий вины и невиновности.

  2. Показания боргов и ИИ, как и их обвинения всегда считаются истинными и не требуют дополнительных доказательств.

  3. Все доказательства по делу должны быть достоверными и проверяемыми, иначе такие доказательства считаются недопустимыми.

  [head=3]Прямые доказательства:[/head]

  - Объект. Против кого или чего совершено преступление, против человека, против корпорации, против плитки в баре. Основная составляющая любого преступления.

  - Вещественные доказательства. Вещественными доказательствами являются предметы, которые по своим свойствам могут служить средством установления обстоятельств, имеющих значение для рассмотрения дела. Орудие убийства, украденный предмет, мелок, которым порисовали полы, украденные вещи, вещи покойника и прочее.

  - Свидетель или свидетели. Гражданские лица и представители власти, наблюдавшие момент преступления.

  - Алиби. Факт нахождения обвиняемого в то время, когда совершалось преступление, в другом месте, не там, где совершалось преступление, вследствие чего обвиняемый физически не мог это преступление совершить.

  - Заключения экспертов.

  - Поимка с поличным.

  [head=3]Косвенные доказательства:[/head]

  Косвенные доказательства – исключают иные версии случившегося, а также дополняют промежуточные факты.
  Список подобных косвенных доказательств включает в себя, но не ограничивается:

  - Мотивы
  - Ложные показания о преступлении
  - Отношения к убийце
  - Угрозы

  [head=3]Обстоятельства[/head]

  Доказывание состоит в собирании, проверке и оценке доказательств в целях установления обстоятельств:
  - 1. Событие преступления (время, место, способ и другие обстоятельства совершения преступления);
  - 2. Виновность лица в совершении преступления, форма его вины и мотивы;
  - 3. Обстоятельства, характеризующие личность обвиняемого;
  - 4. Характер и размер вреда, причиненного преступлением;
  - 5. Обстоятельства, исключающие преступность и наказуемость деяния;
  - 6. Обстоятельства, смягчающие и отягчающие наказание;
  - 7. Обстоятельства, которые могут повлечь за собой освобождение от ответственности и наказания;

  [head=3]Присяга сотрудника службы безопасности:[/head]

  Лицо, проходящее обучение в академия корпоративной безопасности приводится к присяге под флагом корпорации NanoTrasen.

  Я, (Фамилия, имя), как будущий сотрудник службы безопасности, торжественно присягаю на верность NanoTrasen! Будучи доблестным защитником правопорядка, клянусь мужественно защищать интересы корпорации, быть честным и бдительным, тратить все свои силы на борьбу с врагами NanoTrasen.
  Прямо следовать Корпоративному Закону и полностью соблюдать основные права разумных существ, четко исполнять приказы вышестоящих и хранить корпоративную тайну.

  С этого момента я клянусь быть настоящим примером храбрости и правосудия!
  
  Слава NanoTrasen!

</Document>
