<Document>
  [head=2]Общее положение о вооружении отдела СБ[/head]

  Общее снаряжение: вспышки, наручники, стяжки, шоковая дубинка, станнер, mK 58, боевой нож, дубинка, соответствующая должности экипировка и не более трех светошумовых гранат.

  1. Сотруднику СБ разрешается доставать оружие только при непосредственном применении.
  - 1.1 В [color=blue]Синий код[/color] держать оружие только при применении, аресте, обыске или задержании.
  - 1.2 На [color=red]Красный код[/color] и выше данный пункт не распространяется.

  2. В штатном режиме Сотрудники СБ могут владеть оружием только общим снаряжением.

  3. В [color=green]Зелёный код[/color] и [color=blue]Синий код[/color] ГСБ и Смотритель не имеет права выдавать оружие и броню из арсенала, за исключением дополнительных станеров и патрон для mK 58. Укрепленные скафандры могут быть выданы при необходимости работы в безвоздушной среде.

  4. По усмотрению ГСБ или Смотрителя может быть заказано дополнительное оружие в отделе снабжения и доставлено в арсенал.
  - 4.1 По усмотрению ГСБ или Смотрителя может быть создано новое вооружение и гранаты на ОхранФабе.

  5. ГСБ разрешается выдать разрешение на ношение оружия гражданским лицам, если на то есть причины.
  - 5.1 Разрешение на оружие без печати ГСБ является недействительными, ношение оружия гражданскими лицами без лицензии является незаконным.
  - 5.2 ГСБ может забрать разрешение на ношение любого оружия у любого члена экипажа, с изъятием оружия.
  - 5.3 Сотрудникам Службы Безопасности [color=red]запрещено[/color] получать разрешение на ношение оружия.

  6. После [color=green]понижения[/color] кода или окончания чрезвычайной ситуации, сотрудники Службы Безопасности [color=blue]обязаны[/color] сдать неразрешённое в текущий код оружие в арсенал в течении 10 минут.
  - 6.1 Смотрителю и ГСБ [color=green]разрешено[/color] совершить проверку не сданного оружия офицером, они могут объявить о халатности офицера, если тот своевременно не сдал оружие при понижении кода до [color=blue]Синего.[/color]




</Document>
