<Document>
  [head=2]Процедура Ареста[/head]

  Арест - Наказание, заключающееся в содержании лица, совершившего преступление, в условиях строгой изоляции от общества.

  1. Полная процедура ареста состоит из четырёх подряд идущих процедур: задержание, допрос, вынесение вердикта и заключение под стражу.

  2. Все процедуры ареста должны выполняться для стандартных наказаний, пока наличие ЧП не сделает невозможным их выполнение.


  [head=3]Процедура задержания[/head]

  Задержание - кратковременное лишение свободы лица, подозреваемого в совершении преступления.

  1. В [color=green]Зелёный код[/color] производить задержание без ордера на арест [color=red]запрещено[/color], если сотрудник службы безопасности не являлся непосредственным свидетелем преступления.
  - 1.1 Ордер на арест должен быть предоставлен подозреваемому непосредственно при задержании, либо в бриге службы безопасности.

  [head=3]Порядок проведения задержания[/head]

  1. Оценка обстановки. Постарайтесь разобраться в происходящем, прежде чем производить задержание. Производить задержания членов экипажа без обоснованных подозрений в совершении преступления [color=red]запрещено[/color].

  2. Сообщите подозреваемому о задержании и назовите статьи, по которым он задерживается, либо нарушениях, которые он совершил, либо предъявите ордер на арест.
  - 2.1 В [color=red]Красный код[/color] и выше допускается не называть причину задержания.

  3. Надевание наручников. Наручники могут быть надеты в зависимости от преступлений, в которых член экипажа подозревается, допускается задержание без них.

  4. Сопроводите задержанного в бриг на допрос, передайте Смотрителю и доложите о ситуации, обвинениях и наличии уже известных доказательств.

  [head=3]Процедура допроса[/head]

  Допрос - процедура, в рамках которой проводится разбирательство по делу причастия вины подозреваемого.

  1. В роли допрашивающего может выступать Смотритель, ГСБ, Детектив с разрешения Смотрителя, либо офицер, ведущий дело при отсутствии или разрешении Смотрителя.

  2. В роли адвоката может выступать АВД, либо глава отдела, к которому относится подозреваемый.

  3. При допросе главы отдела обязательным условием должно быть присутствие АВД.

  4. До начала допроса подозреваемый может остаться в допросной комнате на срок до 5 минут наедине с адвокатом для обсуждения стратегии защиты, в учет этого времени идет и время ожидания прибытия адвоката.
  - 4.1 Если адвокат не явился в течении 5 минут, он лишается права на приватное обсуждение.
  - 4.2 В [color=red]Красный код[/color] допрашивающий может не предоставлять услуги адвоката а так же отстранить его от дела, если вменяемые нарушения ниже 4хх статей Корпоративного Закона.

  5. В [color=yellow]Гамма код[/color] разрешается арест без проведения допроса.

  6. Допрос не может происходить длительнее установленного времени (без учета приватного обсуждения адвоката и подозреваемого):
  - 1. Более 25 минут при предполагаемых нарушениях 5хх статьи.
  - 2. Более 20 минут при предполагаемых нарушениях 4хх статьи.
  - 3. Более 15 минут при предполагаемых нарушениях 3хх статьи.
  - 4. Более 10 минут при предполагаемых нарушениях 2хх статьи.
  - 5. Более 5 минут при предполагаемых нарушениях 1хх статьи.
  - 6. С согласия подозреваемого, допрос может быть продлён на 5 минут.

  [head=3]Порядок проведения допроса[/head]

  1. Подозреваемый может быть закован в наручники на весь период допроса, а так же подвергнут личному обыску.

  2. Подозреваемому должны быть предложены услуги адвоката. Отказ от адвоката не лишает подозреваемого права в дальнейшем требовать адвоката к участию на допросе.

  3. Допрашивающий [color=green]имеет право[/color] задавать любые вопросы, касающиеся рассматриваемого дела. Подозреваемый [color=green]имеет право[/color] не свидетельствовать против самого себя.

  4. По истечении времени допроса, либо раньше, допрашивающий [color=blue]обязан[/color] завершить допрос и перейти к процедуре вынесения вердикта.

  [head=3]Вынесение вердикта[/head]

  Вердикт - Решение уполномоченного в этом праве сотрудника о виновности или невиновности подозреваемого.

  1. Вынести вердикт о причастии вины подозреваемого может только: смотритель, глава службы безопасности и Капитан.

  2. Опираясь на доказательства, экспертные заключения, показания свидетелей, обвинителей и аргументы адвоката, выносящий вердикт должен сложить цепочку событий, повлекшую за собой нарушения КЗ, либо признать подозреваемого невиновным.

  3. Лица, имеющие юридическую неприкосновенность, не могут быть осуждены до момента её лишения.
  - 3.1 Нарушение этого пункта расценивается как грубая халатность.

  4. В соответствии с Корпоративным Законом на виновного в преступлении могут быть наложены следующие виды наказаний:
  - Предупреждение.
  - Тюремное заключение.
  - Пожизненное заключение.
  - Казнь.

  5. Заключенному должны быть названы срок ареста и статьи, по которым он арестован. В [color=yellow]Гамма код[/color] разрешается арест без объяснения причины.

  6. Изменять установленный приговор вышестоящих уполномоченных лиц [color=red]запрещено[/color].
  - 6.1 ГСБ может пересмотреть приговор смотрителя, Капитан может пересмотреть приговор ГСБ, магистрат может пересмотреть приговор Капитана.

  7. После перевода заключенного в камеру, вынесший обвинительный приговор сотрудник [color=blue]обязан[/color] заполнить его письменно, а так же поставить свою печать. Приговор к казни всегда должен иметь печать Капитана.

  [head=3]Процедура заключения и содержания заключенных под арестом[/head]

  Арест - Наказание, заключающееся в содержании лица, совершившего преступление, в условиях строгой изоляции от общества.

  1. На весь период ареста на заключенных перестает распространяться их СРП. От заключенных продолжает требоваться соблюдение Корпоративного Закона, таким образом, при его нарушении, заключенные могут быть осуждены по новым статьям не выходя из заключения.

  2. Заключенные, чей срок заключения равен или превышает 30 минут должны содержаться в пермабриге.

  3. Изъятие гарнитуры у заключенного может производиться, если заключенный использует её для заполнения общего канала бессмысленной информацией, оскорблениях, при подстрекательстве к бунту.

  4. В случае, если существует опасность для жизни заключённого (разгерметизация, взрыв, выход Сингулярности), то, по усмотрению смотрителя, заключённый должен быть перемещен в безопасное место.

  [head=3]Порядок перевода заключенного в камеру[/head]

  1. Заковывание заключенного в наручники.

  2. Заключенный должен быть лишен всего своего снаряжение на период заключения, все его вещи должны находиться в шкафу рядом с его камерой. У него должны быть только тюремная роба, ботинки, наушник.
  - 2.1 В случае, если суммарный срок лишения свободы меньше или равен 15 минутам, допускается заключение без изъятия одежды и аксессуаров.

  3. Перевод заключенного в камеру.

  4. После соблюдения всех пунктов должен быть установлен таймер, с заключенного должны быть сняты наручники.

  5. Во время эвакуации со станции все заключенные, чей срок отбытия наказания еще не закончился, должны быть сопровождены на шаттл эвакуации.

  6. Заключенный, чей срок закончился, должен быть немедленно освобожден, а все законно полагающиеся ему вещи, которые были у него конфискованы, должны быть ему возвращены.

  Порядок заключения в пермабриг не отличается от заключения в камеру брига.
</Document>
