<Document>
  [head=2]Процедура Казни[/head]

  Казнь - санкционированное убийство с последующим запретом на клонирование.

  1. Казнь может проводиться только посредством Согласованных NanoTrasen способов казни: электрического стула, смертельной инъекции, расстрела, газовой ингаляции токсинами, асфиксии или космирования.

  2. Приговор к казни должен быть письменно разрешен Магистратом или Капитаном, в противном случае разрешение должно быть запрошено у ЦК, без данного разрешения казнь считается убийством.
  - 2.1 Совершение согласованной казни с нарушением процедуры считается халатностью причастных лиц, но не убийством.

  3. Подписанный приказ о казни является окончательным и обжалованию не подлежит.

  4. При побеге приговоренного к казни, его разрешается убить на месте.

  5. Если казнь сорвалась в результате непредвиденных обстоятельств (таких как, например, внезапное падение метеорита в комнату казни, …) или преступник ее пережил, то приговоренного необходимо перевести на пожизненное, видимо его жизнь интересует кого-то свыше.

  [head=3]Порядок проведения казни[/head]

  1. Заключённый, потенциально приговоренный к смертной казни, должен быть помещён в одиночную камеру.
  - Для дальнейших действий Капитаном должен быть подписан приказ о казни, при его отказе заключенный должен быть немедленно перемещен в пермабриг на пожизненное заключение.
  
  2. Заключенному должно быть предоставлено право выбора способа казни из числа согласованных с NanoTrasen.
  
  3. Заключенный должен быть лишён всех вещей, кроме тюремной робы и ботинок. Допускается надевание намордника и повязки на глаза.
  
  4. Заключенный должен быть перемещен в оборудованную комнату казни, либо в оборудованный под казнь театр при решении о публичной казни.
  
  5. Заключенный должен быть прикован к стулу, ему должны быть зачитаны нарушенные статьи Корпоративного Закона.
  
  6. Заключенному должно быть предоставлено право последнего слова, во время которого все остальные присутствующие должны хранить молчание
  
  7. После описанных выше пунктов разрешается совершить казнь.
  
  8. После казни тело должно быть передано на хранение в медицинский отдел. Главный врач в праве принять меры по уничтожение тела, чтобы гарантировать невозможность клонирования и реанимации казненного.
  - 8.1 Нарушение этого пункта расценивается как организация побега для казненного.
</Document>
