<Document>
  [head=2]Процедуры научного отдела[/head]

  Данные процедуры регламентируют правила работы сотрудников научного отдела и являются обязательными к исполнению.

  [head=3]Правила производственной логистики научного отдела[/head]

  1.Заказ может быть принят и выполнен как от конкретного отдела станции (далее — отдел), так и от любого отдельно взятого члена экипажа (далее — частный).

  2.Заказ должен быть одобрен главой службы безопасности и/или капитаном станции, если в заказе присутствует военное снаряжение.

  3.Заказ на выполнение цели должен иметь наивысший приоритет по отношению ко всем остальным заказам.

  4.Заказ отдела должен исполняться с высшим приоритетом, по отношению к частному заказу.

  5.Частный заказ должен сопровождаться лицензией на ношение оружия, если в заказе присутствует амуниция и огнестрельное/энергетическое оружие.

  6.Научный руководитель [color=green]имеет право[/color], по своему усмотрению, потребовать переопределить частный заказ, на заказ отдела.

  7.Научный руководитель [color=green]имеет право[/color], по своему усмотрению, отказать в исполнении частного заказа.

  [head=3]Процедура контроля аномалий[/head]

  Выполнение данных процедур обязательно при работе с аномалиями стандартного типа, вызываемыми генератором аномалий или гиперэнергетическими волновыми потоками.

  1. Использование генератора для вызова аномалий должно быть одобрено научным руководителем. Если руководитель отсутствует, то требуется разрешение капитана.

  2. Вызов аномалий запрещён во время чрезвычайных ситуаций, или если количество известных аномалий на станции три и более.

  3. Перед вызовом аномалии сотрудник [color=blue]обязан[/color] предупредить об этом в общий канал связи.

  4. Сотрудник, вызвавшийся работать с аномалией, становится ответственным за её контроль.
  - 4.1 При обнаружении гиперэнергетического волнового потока среди свободных научных сотрудников должен быть выбран ответственный за поиск и контроль возможных аномалий.
  - 4.2 Научный руководитель [color=green]имеет право[/color] самостоятельно назначать и переназначать ответственных за аномалии.
  - 4.3 Передача ответственности за аномалию происходит при обоюдном согласии сторон, уведомлении об этом научного руководителя и передаче оборудования для работы с аномалией, сведений о её местоположении.

  5. Ответственный за аномалию сотрудник [color=blue]обязан[/color] в срочном порядке узнать её местоположение и начать работу с ней.

  6. Сотрудник должен оценить обстановку вокруг аномалии и возможные риски, связанные с её влиянием на окружение, для принятия решения о содержании или уничтожении объекта.

  - 6.1 Содержание аномалии:
  - в закрытом отделе согласуется с главой этого отдела;
  - допускается в общественных и многолюдных местах, если это несильно препятствует работе и перемещению персонала;
  - допускается в технических помещениях и отдалённых местах станции, куда у сотрудника есть доступ, если зона её воздействия не охватывает многолюдные коридоры и рабочие помещения.

  - 6.2 Если аномалия находится в месте с повышенным трафиком или способна разрушить/покинуть зону содержания, то сотрудник [color=blue]обязан[/color] вести прямое наблюдение за объектом.

  - 6.3 Научный руководитель может потребовать уничтожение аномалии, независимо от её месторасположения, если посчитает это нужным.

  - 6.4 Аномалия должна быть уничтожена по первому требованию главы отдела, в котором она содержится.

  7. Зона содержания аномалии должна быть обустроена так, чтобы был минимизирован потенциальный вред от её воздействия имуществу и экипажу станции с учётом местоположения, вида, дальности воздействия.

  8. [color=red]запрещено[/color] намеренно повышать показатель опасности аномалии выше 80%.
  - Аномалия с уровнем опасности выше 85% должна быть уничтожена.

  [head=3]Процедура признания разумности существа[/head]

  Данная процедура направлена на выявление разумности существ. Её проведение обязательно в случае возникновения потребности наделить ОПРС любого существа, которое ранее не считалось разумным.

  1. К процедуре допускаются существа, не несущие угрозу экипажу или имуществу станции.

  2. Процедуру может проводить любой сотрудник научного отдела.

  3. Сотрудник должен подготовить и провести тестирование в форме опроса или эксперимента, направленное на выявление у существа следующих признаков:
  - способность к речи и логическому мышлению;
  - неинстинктивное поведение;
  - умение обучаться;
  - способность к сознательной творческой деятельности.

  4. Если тестирование проводится рядовым сотрудником, то
  - его ход должен быть описан в форме отчёта об эксперименте;
  - научный руководитель [color=green]имеет право[/color] провести дополнительную проверку для подтверждения результатов.

  5. В случае успешного прохождения существом этой процедуры, научный руководитель или капитан могут издать приказ о наделении его Основными Правами Разумных Существ.




</Document>
