<Document>
  # Общие СРП отдела.
  Сотрудник Службы Безопасности обязан:

  1. Соблюдать все установленные процедуры отдела Службы Безопасности (процедуры ареста, обыска, допроса и остальные).

  2. Использовать, насколько это возможно, ненасильственные средства до вынужденного применения силы или огнестрельного оружия.

  3. Переключить датчики костюма в режим “координаты”.

  4. Соблюдать субординацию и использовать уставную речь при общении с другими сотрудниками СБ, Капитаном и представителями ЦК.
  - 4.1 Допускается пренебрежение уставной речью при [color=red]Красном коде[/color] или чрезвычайной ситуации в угоду скорости доклада.

  5. Соблюдать основные права разумных существ на территории объектов корпорации NanoTrasen.

  6. При [color=green]понижении кода[/color] сдать неположенное для соответствующего кода вооружение, экипировку, понизить уровень доступа.

  7. В полной мере сотрудничать с должностными лицами NanoTrasen, прибывшими с целью помочь станции.

  8. Нести ответственность за действия и жизнь переданного в подчинение кадета, при этом сам кадет от ответственности не освобождается.

  Сотрудник Службы Безопасности имеет право:

  1. Получить временный ордер у ГСБ на повышение доступа во внутренние отделы, если на то есть причины, либо запросить разрешение у главы отдела. Глава отдела может дать устное разрешение на допуск в свой отдел.
  - 1.1 В [color=blue]Синий код[/color] с устного разрешения Капитана получить расширенный доступ
  - 1.2 В [color=red]Красный код[/color] по своему запросу получить расширенный доступ
  - 1.3 В [color=yellow]Гамма код[/color] получить полный доступ

  2. Запросить у ГСБ ордер на арест или на обыск

  3. Отдавать правомерные приказы приписанным кадетам.

  Сотруднику Службы Безопасности запрещено:

  1. Посещать технические туннели в [color=green]Зелёный код[/color] при отсутствии прямой угрозы для экипажа или случая погони за преступниками.

  2. Изымать вещи из пермабрига, оставленные с прошлой смены. Исключением выступает изъятие опасных предметов, если было замечено их использование заключенными. (за нарушение этого пункта админы дадут вам бан)

  3. Находиться в патруле в нездоровом или нетрезвом виде.

  4. Переодевать свою рабочую форму.
  
</Document>
