<Document>
  [head=2]Техника безопасности научного отдела[/head]

  Техника безопасности должна соблюдаться в полном объеме, пока наличие ЧС сделает невозможным ее соблюдение.

  [head=3]Техника безопасности во время работы с аномалиями[/head]

  1.Во время поиска аномалии сотрудник научного отдела [color=blue]обязан[/color] носить костюм с защитой от радиации.

  2.Если аномалия находится в местах частого посещения или в стратегических точках (пример: Бар, церковь, атмос), сотрудник научного отдела [color=blue]обязан[/color] её уничтожить.

  3.Сотрудник научного отдела [color=blue]обязан[/color] изолировать аномалию от общего доступа.

  4.Сотрудник научного отдела [color=blue]обязан[/color] не допускать рост опасности аномалии выше допустимой степени. Допустимую степень опасности выставляет Научный Руководитель, однако рекомендуется в пределах 80%. При превышении уровня опасности научный руководитель берёт на себя ответственность за ущерб

  5.Сотрудник научного отдела [color=blue]обязан[/color] предупредить о создании аномалии за 10 секунд до активации генератора.

  6.Сотрудник научного отдела [color=blue]обязан[/color] носить защитное снаряжение при работе с аномалией в зависимости от её потенциальной угрозы для здоровья живого организма.

  7.Сотрудник научного отдела [color=blue]обязан[/color] устранить аномалию по первому приказу Научного Руководителя или главы отдела, на чьей территории располагается аномалия.

  [head=3]Техника безопасности во время работы с ксеноархеологическими артефактами[/head]

  1.При работе с любым ксеноархеологическим артефактом сотрудник [color=blue]обязан[/color] носить перчатки и медицинскую маску, или противогаз.

  2.При работе с артефактом, реакцией которого является биохимическое воздействие, сотрудник [color=blue]обязан[/color] носить костюм биохимической защиты и взять или изготовить уборочный инвентарь, чтобы устранять последствия от активации данного артефакта.

  3.При работе с артефактом, реакцией которого является воздействие на окружение, сотрудник [color=blue]обязан[/color] предупредить соседние отделы и надеть экипировку с защитой от физических повреждений, если такая имеется.

  4.При работе с артефактом, реакцией которого является метафизическое перемещение, сотрудник [color=blue]обязан[/color] предупредить об этом соседние отделы и рассказать о возможных угрозах.

  5.При работе с артефактом, реакцией которого является высвобождение энергии, сотрудник научного отдела [color=blue]обязан[/color] надеть антирадиационный костюм.

  6.При работе с газами или артефактом, реакцией которого является газ, сотрудник научного отдела [color=blue]обязан[/color] носить противогаз с подключённым к нему баллоном.

  [head=3]Техника безопасности во время проведении экспериментов[/head]

  1.Эксперимент [color=blue]обязан[/color] проводится внутри отдела или тестового полигона.

  2.При потенциальной опасности для жизни сотрудников станции, не являющихся сотрудниками научного отдела, обязательно должно поступить предупреждение в общий канал связи за 10 секунд до начала эксперимента.

  3.Эксперимент над любым разумным существом [color=blue]обязан[/color] совершаться лишь с его письменного согласия и печатью Научного Руководителя.

  4.В экспериментах запрещён неоправданный риск для жизни разумных существ.

  5.Для эксперимента запрещенно брать собственность других отделов без согласия соответствующего главы.


</Document>
