<Document>
  [head=2]Техника безопасности научного отдела[/head]

  Техника безопасности должна соблюдаться в полном объеме, пока наличие ЧС сделает невозможным ее соблюдение.

  [head=3]Общие положения[/head]

  1. Любые ксеноархеологические находки, аномальные объекты и ксенобиологические организмы, подлежащие изучению и представляющие угрозу, либо уровень угрозы которых известен не до конца, должны храниться в защищённых контейнерах/контейнерах артефактов или изучаться в специальных отсеках научного отдела.
  - 1.1 Если безопасная транспортировка объекта в научный отдел невозможна, то зона вокруг него должна быть закрыта от постороннего персонала и изолирована от воздействия объекта.

  2. Сотрудник обязан оценивать исходящую от объекта угрозу и носить защитное снаряжение при работе.
  - 2.1 Это включает в себя следующие средства, но не ограничивается ими:
  - 1. Лабораторный халат при любой работе в пределах отдела и работе с аномалиями, если не предусматривается использование иных средств защиты.
  - 2. Латексные/нитриловые перчатки при работе с химическими веществами, ксенофауной, а также при непосредственном контакте с ксеноартефактами и прочими объектами, подлежащими изучению.
  - 3. Противогаз/дыхательная маска с баллоном при работе с летучими химикатами, а также при входе в камеру смешивания или камеру содержания объекта, выделяющего токсичные газы.
  - 4. Противорадиационный костюм при работе с радиоактивными объектами.
  - 5. Пожарный костюм при работе с воспламеняющими объектами.
  - 6. Биозащитный костюм при работе с объектами, оказывающими пагубное биохимическое воздействие на окружение.

  - 2.2 По окончании работы с опасным объектом и/или истечении угрозы защитные костюмы должны быть помещены обратно в хранилище, из которого были взяты.

  3. Научный персонал обязан поддерживать порядок и чистоту в рабочих помещениях отдела.

  4. Научному сотруднику запрещено экспериментировать над самим собой, если эксперимент может принести вред здоровью.

  5. Сотрудникам научного отдела запрещено как-либо изменять структуру энергопитания станции, в том числе и внутри своего отдела, без разрешения старшего инженера.

  [head=3]Ксеноархеологические положения[/head]

  1. Намеренная активация неизученных или опасных артефактов, находящихся за пределами камеры исследования запрещена.

  2. Транспортировка и хранение неизученных или опасных артефактов за пределами камеры исследования должна производиться с использованием специального контейнера.

  3. При исследовании артефактов обязательно наличие заполненного водой огнетушителя в ксеноархеологической лаборатории.

  4. При активации артефакта сотрудник должен находиться за пределами камеры исследований, если возможно активировать артефакт вне её.

  [head=3]Нормы безопасности при работе с химией и газами[/head]

  1. Испытание взрывчатки должно проходить на специальном полигоне или за пределами станции.

  2. Если планируется синтез огнеопасных веществ, то лаборатория должна быть оборудована огнетушителем, заполненным водой.

  3. Уборка веществ, бурно реагирующих с водой, должна происходить после их обезвреживания с использованием безопасных химических реакций.

  4. Сотрудникам научного отдела запрещено как-либо изменять структуру системы дистрибьюции воздуха и фильтрации отходов станции без разрешения старшего инженера.


</Document>
