<Document>
  [head=2]Научный руководитель[/head]

  Научный руководитель обязан:

  1. Осуществлять руководство деятельностью научно-исследовательского отдела и организовывать работу сотрудников, следить за надлежащим исполнением процедур научного отдела.

  2. Контролировать исправность работы киборгов.
  - 2.1 В случае подтверждённого нарушения или несанкционированного изменения законов киборг должен быть признан сбойным.
  - 2.2 Научный руководитель обязан проконтролировать то, чтобы оболочка сбойного киборга была утилизирована, а его позитронный мозг или человеко-машинный интерфейс были пересажены в другую.

  3. Следить, чтобы исследования велись в приемлемом темпе и отдел не простаивал.

  4. Следить, чтобы опасное снаряжение, опасные вещества, исследовательские материалы и артефакты не покидали территорию научного отдела без его разрешения.

  5. Убедиться, что все научные ассистенты приступили к обучению у ведущего учёного. При отсутствии такового, назначить ассистентам наставника из числа других сотрудников научного отдела, либо обучать ассистентов лично.

  Научный руководитель имеет право:

  1. Исполнять обязанности учёного в свободное от исполнения обязанностей руководителя время, либо в условиях ЧС.

  2. Использовать золото и серебро из хранилища для печати плат и предметов на станках, распределять эти ресурсы среди сотрудников научного отдела.

  3. Носить при себе ручной телепорт или передавать его любому сотруднику своего отдела.
  - 3.1 Для передачи прибора необходим документ "Разрешение на использование снаряжения".
  - 3.2 В случае потери прибора ответственность лежит на научном руководителе и сотруднике, которому был передан телепорт.
  - 3.3 Сотрудник, которому был передан телепорт, должен быть проинформирован о правилах установки порталов, указанных в пункте 2 запретов научного руководителя.

  4. Издавать письменные приказы о признании разумности существ, наделяя их ОПРС.

  Научному руководителю запрещено:

  1. Разрешать научным сотрудникам выносить из отдела вне чрезвычайной ситуации опасное снаряжение, опасные вещества без специального разрешения капитана.

  2. Создавать порталы в стратегические и защищённые точки (если это не приказ Капитана), порталы внутри шаттла отдела снабжения и порталы, создающие угрозу для экипажа.
  - Исключением среди стратегических точек является собственный кабинет научного руководителя.

  3. Носить экспериментальный научный скафандр без явной на то причины.
  - Допустимыми причинами для ношения экспериментального научного скафандра могут быть:
  - 1. работа, требующая ношение защитных костюмов согласно технике безопасности;
  - 2. выход в безвоздушное пространство;
  - 3. чрезвычайные ситуации.

</Document>
