<Document>
# Конфигуратор доступа
Конфигуратор доступа - это инструмент, используемый для определения того, какой тип персонала может использовать определенные устройства.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="access configurator"/>
</Box>

Конфигурируемые устройства могут включать в себя воздушные замки, безопасные ящики и шкафы, а также машины с ограниченным доступом.

## Где найти конфигураторы доступа
Каждая станция имеет до двух конфигураторов доступа. Первый находится во владении главного инженера, а второй можно найти у Главы Персонала.

## Как использовать конфигуратор доступа
- Изменение устройства с помощью конфигуратора доступа
- Сначала используйте конфигуратор доступа на выбранном устройстве, чтобы связать их вместе. Это автоматически откроет пользовательский интерфейс конфигуратора.
- Далее вставьте ID-карту в конфигуратор доступа.
- Установите требования к доступу подключенного устройства. Какие требования могут быть добавлены или удалены, будет зависеть от привилегий доступа вставленной ID-карты.
- Любые сделанные изменения будут применены немедленно - просто извлеките идентификационную карту из конфигуратора доступа и закройте пользовательский интерфейс, когда вы закончите.

## Ограничения на изменение доступа
В качестве меры предосторожности вставленный идентификатор должен иметь * все * требования к доступу, которые в настоящее время активны на подключенном устройстве, чтобы изменить его.

Например, устройство, к которому может получить доступ как «научный», так и «медицинский» персонал, может быть изменено только с использованием идентификационной карты, которая имеет доступ к обоим этим отделам. Конфигуратор доступа предупредит пользователя, если вставленная идентификационная карта не имеет достаточных привилегий для изменения устройства.

Устройство без установленных требований к доступу, такое как шлюз общего доступа, может быть изменено с использованием любой действительной идентификационной карты станции.

## Ремонт поврежденных считывателей идентификационных карт
Агенты синдиката могут попытаться взломать устройства с ограниченным доступом с помощью криптографического секвенсора (EMAG). Этот гнусный инструмент полностью укоротит любые считыватели ID-карт, которые прикреплены к устройству.

Члены экипажа должны будут частично удалить/реконструировать затронутые устройства, а затем установить соответствующие разрешения доступа после этого, используя конфигуратор доступа, чтобы восстановить ограничения доступа.
</Document>