<Document>
# Модернизация шлюза
Плаксивые люди нередко пытаются обойти шлюз, вмешиваясь в его внутреннюю проводку.

К счастью, некоторые контрмеры могут быть установлены в воздушных шлюзах для неудобства любого нарушителя.

## Воздушные шлюзы средней безопасности
Наиболее основной формой сдерживания вторжения является установка внутренней стальной обшивки, которая будет препятствовать доступу к внутренней проводке шлюза.

Чтобы обновить базовый шлюз до среднего шлюза безопасности, вам потребуются следующие материалы
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="steel sheet x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="screwdriver"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="welder"/>
	</Box>
</Box>

Чтобы модернизировать основной шлюз:
- Отверткой откройте люк обслуживания шлюза.
- Добавить стальные листы в шлюз.
- Приварить стальные листы.
- Отверткой закройте панель обслуживания.

## Воздушные шлюзы повышенной безопасности
Для воздушных шлюзов, ведущих в более чувствительные районы космической станции, рекомендуется использовать более сильные средства сдерживания. Воздушные шлюзы высокой безопасности имеют улучшенную броню для защиты внутренней проводки, а также электрифицированную защитную решетку.

Чтобы обновить базовый шлюз до шлюза с высокой степенью безопасности, вам потребуются следующие материалы
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="plasteel sheet x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="metal rod x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="screwdriver"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="welder"/>
	</Box>
</Box>

Чтобы модернизировать основной шлюз:
- Отверткой откройте люк обслуживания шлюза.
- Добавить в шлюз листовой пластик.
- Приварить листы пластика на месте.
- Добавить металлические стержни в шлюз.
- Отверткой закройте панель обслуживания.

## Воздушные шлюзы максимальной безопасности
Можно также обновить шлюз повышенной безопасности до шлюза максимальной безопасности. Воздушные шлюзы максимальной безопасности имеют дополнительный слой пластикового покрытия поверх других его защит.

Чтобы обновить шлюз с высокой степенью безопасности до шлюза с максимальной степенью безопасности, вам потребуются следующие материалы
<Box HorizontalAlignment="Stretch">
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="plasteel sheet x2"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="screwdriver"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="welder"/>
	</Box>
</Box>

Чтобы обновить шлюз высокой безопасности:
- Отверткой откройте люк обслуживания шлюза.
- Добавить в шлюз листовой пластик.
- Приварить листы пластика на месте.
- Отверткой закройте панель обслуживания.
</Document>
