<Document>
<<<<<<< HEAD
# Двигатель антиматерии (ДАМ)

Двигатель антиматерии — один из самых простых в применении генераторов электроэнергии. Соберите мультиблоковую структуру генератора на небольшой площади, закиньте баллон топлива, и всё готово. Однако, это не означает что этот тип генератора является полностью безопасным, потенциальной опасностью является риск его перегрева.

## Строительство
<Box>Требуемые компоненты:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
</Box>

Начните сборку ДАМ с установки и закрепления контроллера ДАМ на ВВ кабеле. На многих станциях в генераторных на полу имеются решётчатые мостики, которые упростят понимание где что, и куда. Разложите части ДАМ квадратом минимум 3 на 3, старайтесь максимизировать количество "центральных" ядер ДАМ, такие ядра должны быть окружены другими частями со всех 8-ми сторон.

Разложив, воспользуйтесь мультитулом чтобы превратить части ДАМ в его экранирование, что должно завершить создание двигателя антиматерии. Затем, поместите баллон топлива ДАМ в контроллер ДАМ, установите расход топлива на [color=#a4885c]количество ядер умноженное на два[/color] (или меньше) и переключите впрыск.

## Экономия топлива
Чем ближе вы к идеальному соотношению [color=#a4885c]1:2[/color] (1 ядро ДАМ к 2 впрыскам топлива), тем эффективнее будет ваша работа. Вы снижаете эффективность использования топлива до [color=#a4885c]50% и менее[/color], если используете больше ядер, но меньше скорость впрыска топлива.
Например, [color=#76db91]3 ядра и 6 впрыска[/color] будут генерировать [color=#76db91]240 кВт[/color], а [color=#f0684d]8 ядер и 8 впрыска[/color] будут генерировать [color=#f0684d]160 кВт[/color]. Генерируя на 80 кВт меньше, тратя на 2 топлива больше при каждом впрыске.
=======
  # Antimatter Engine (AME)

  The AME is one of the simplest engines available. You put together the multi-tile structure, stick some fuel into it, and you're all set. This doesn't mean it is perfectly safe though; you may need to deal with the AME overheating.

  ## Construction
  <Box>Required parts:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>

  To assemble an AME, start by wrenching down the controller on the near end of a HV wire. On most stations, there's catwalks to assist with this. From there, start putting down a 3x3 or larger square of AME parts in preparation for construction, making sure to maximize the number of "center" pieces that are surrounded on all 8 sides.

  Once this is done, you can use a multitool to convert each AME part into shielding, which should form a finished AME configuration. From there, insert a fuel jar, set the fuel rate to [color=#a4885c]twice the core count or less[/color], and turn on injection. Any more than this ratio will eventually result in the engine [color=#ff0000]overheating and[/color], shortly afterwards, [color=#ff0000]exploding[/color].

  ## Fuel Economy
  The closer you are to the perfect ratio of [color=#a4885c]1:2[/color] AME cores to fuel injection rate, the more efficient you'll be. You're cutting fuel efficiency to [color=#a4885c]50% and less[/color] if you're using more cores, but a lower fuel injection rate.
  For an example, [color=#76db91]3 cores and 6 fuel injected[/color] will generate [color=#76db91]240kW[/color], while  [color=#f0684d]8 cores and 8 fuel injected[/color] will generate [color=#f0684d]160kW[/color]; you'd be generating 80kW less while spending 2 more fuel per injection.

  ## Upgrading the AME

  You can generally only upgrade the AME by installing more cores, which can be done by ordering more AME flatpacks from [color=#a4885c]Cargo[/color].
>>>>>>> 24e7653c984da133283457da2089e629161a7ff2
</Document>
