<Document>
<<<<<<< HEAD
# Организация сети
Некоторые устройства на станции должны общаться друг с другом, и они делают это, используя сеть устройств.
С помощью сетевых машин и устройств можно передавать произвольные данные между собой.
Есть несколько сетей, которые используются, например, беспроводная и проводная сеть.
Каждое сетевое устройство имеет частоту, на которой оно принимает. КПК, например, используют частоту: [color = green] 220,2 [/color]

## Списки устройств
Некоторым устройствам необходимо знать, с какими конкретно устройствами следует взаимодействовать.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
</Box>
Например, воздушная сигнализация требует, чтобы вы сообщили ей, с какими вентиляционными отверстиями, скрубберами, датчиками и противопожарными шлюзами взаимодействовать.
Для этого используется конфигуратор сетей или мультитул.
<Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
</Box>
## Соединение
Если устройства базовые или еще более продвинутые, и нуждаются в контроле того, как и что соединяется друг с другом, они, как правило, используют связывание устройств.
=======
  # Networking
  Some devices on the station need to communicate with each other, and they do this by utilizing device networking.
  With networking, machines and devices can send arbitrary data between each other.
  There are multiple networks that get used, such as the wireless and wired network.
  Each network device has a frequency it receives on. PDAs for example, use the frequency: [color=green]220.2[/color]

  Note: The following operations will require use of the Network Configurator to be performed:

  ## Device Lists
  Some devices need to know which other devices to communicate with specifically.
>>>>>>> 24e7653c984da133283457da2089e629161a7ff2
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>
<<<<<<< HEAD
С помощью мультитула вы можете подключить устройство типа [color = grey] On [/color] или [color = gray] Off [/color](кнопка) со входами устройств, такого как шлюзы
[color = gray] Открыть [/color] или [color = gray] Закрыть [/color].
=======
  Air alarms, for example, require you to tell it which vents, scrubbers, sensors, and firelocks to interact with.

  ## Linking
  If a device, basic or advanced, needs finer controls of how and which devices it connects to, it will generally use device linking.
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SignalSwitch"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="Airlock"/>
    </Box>
  With linking, you can connect the outputs of a device, like [color=gray]On[/color] or [color=gray]Off[/color], with the inputs of a device, like the airlocks [color=gray]Open[/color] or [color=gray]Close[/color] inputs.
>>>>>>> 24e7653c984da133283457da2089e629161a7ff2
</Document>
