<Document>
  # Термоэлектрический двигатель (ТЭГ)

  ТЭГ вырабатывает энергию путем теплообмена между горячими и холодными газами. На станции горячий газ обычно создается путем сжигания плазмы, а массив теплообменных труб в пространстве излучает тепло, образуя холодную сторону.

ТЭГ в значительной степени зависит от атмосферных трубопроводов. Единственным по-настоящему особенным компонентом в нем является ядро генератора, остальное - все готовое оборудование для атмосферы. Обратите внимание, что хотя точная компоновка может значительно отличаться в зависимости от станции, общие компоненты и настройка обычно одинаковы.

  ## Генератор

 Сам основной генератор представляет собой машину, состоящую из нескольких частей: основного генератора и двух «циркуляторов», в такой компоновке:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0" />
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0" />
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0" />
  </Box>

  Циркуляторы принимают горячий или холодный газ и пропускают его через машину для обмена теплом. Затем газ выводится на другой конец циркулятора. Генератор вырабатывает фактическую мощность и выводит ее по высоковольтному проводу.

Обратите внимание, что циркуляторы [color = # a4885c] направлены [/color]: они пропускают газ только в одну сторону. Вы можете увидеть это направление в игре, изучив сам циркулятор. Требуется перепад давления на входе и выходе, поэтому насосы обычно предусмотрены и должны быть включены.

Нет предпочтения, какая сторона должна быть горячей или холодной, между ними должна быть только разница в температуре. Газы в двух «петлях» никогда не смешиваются, между ними происходит только обмен энергией. Горячая сторона остынет, холодная сторона нагреется.

  ## Камера сжигания

  Как я уверен, мудрый человек однажды сказал: лучший способ сделать что-то горячим - это зажечь его в огне. Ну, в зависимости от контекста, который может быть не очень мудрым, но, к счастью, у вашего инженерного отдела есть именно то, что нужно, чтобы сделать это разумно в конце концов.

ТОДО: кто-то заполнит это, как только мы остановимся на общем плане для ожоговых камер.

  ## Матрица хладагента

  Целая куча теплообменных труб в космосе. Сказать тут особо нечего: газ проходит и остывает.

  ## Трубы

 ТОДО: кто-то заполнит это, как только мы остановимся на общем плане для ожоговых камер.


</Document>
