<Document>
# Криогеника
Криогеника может быть сложна в понятии, но, к счастью, пройдясь по этой схеме, вы поймёте как с ней работать! Так что давайте пройдёмся по частям:

- Вход воздуха: Воздух проходит через дистру или канистру с воздухом, позволяя тем, кто в капсуле дышать, а охладителю охлаждать.
- Газовый насос: Ограничивает давление в капсуле, чтобы того, кто был в ней не раздавило.
- Охладитель: Охлаждает воздух, и вдобавок пациента в капсуле, чтобы в теле мог заработать криоксадон.
- Газовый фильтр: Убирает остаточный газ (Диоксид углерода и оксид азота) из труб.
- Выход воздуха: Остаточные газы уходят туда, либо в канистру, либо в сеть сброса отходов.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="Вход воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="Выход воздуха" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Однако не каждая схема будет выглядеть именно так, но, к счастью, этой информации достаточно чтобы донести до вас суть функционирования.

Важная вещь, которую стоить отметить, так это то, что зимняя одежда (и скафандры) уменьшат исцеление криогеникой, либо сделают её полностью неэффективной. Не забудьте снять тёплые вещи с пациента, перед тем как засунуть его в капсулу.

## Использование капсулы
Как только всё настроят, вам понадобятся особые препараты, такие как криоксадон и доксарубиксадон. Криоксадон исцеляет практически все повреждения и может быть либо принят до входа в капсулу (таблеткой), или загружено в капсулу сразу мензуркой. Однако помните, что препараты не будут действовать до тех пор, пока температура пациента не опустится до нужных значений, так что может быть целеобразнее поместить мензурку спустя некоторое время после начала охлаждения.

## Дополнительная информация:

Стандартное давление для газового насоса - 1.325 кПа. Криоксадон начинает действовать при температуре ниже 170° по Кельвину, так что вполне стандартная практика установить значение охлаждения охладителя на 100°К.

<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
- Лепоразин поможет восстановить температуру пациента до прежних значений, так что лучше его использовать после исцеления в криокапсуле.
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>

</Document>
