<Document>
# Врач
Пришло время лечить. Или, хотя бы, попытаться. Врачи - первые, кто отзываются на все болячки, что получают сотрудники станции, будь то маленькая царапина, или сожжёное лицо.

Это руководство даст вам основные знания в путях оказания медицинской помощи.

## Основы
Есть два способа узнать, что у кого болит: Сканирование (анализатором здоровья или КПК врача), или осмотр пациента, нажав shift-лкм, а затем на символ сердца.

Лучше использовать оба, если есть такая возможность, поскольку некоторая информация (по типу отравления или радиационного поражения) не показывается при осмотре, в то время как другая (например уровень крови) не видна в анализаторе.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Лекарства и лечение.
Перед тем как начать, сперва стоит пройтись по типам повреждений и что их лечит. На Википедии больше полезной информации, но в основном используют эти.

Важная пометка: У большинства лекарств есть передозы, которые начнут вредить вашему пациенту. Химикатам так же нужно время для переваривания, будучи в таблетках, так что если вам нужно действовать быстро, используйте шприц.

- Механические повреждения: Бикаридин, набор от ушибов или антибиотическая мазь.
- Физические: Дермалин, мазь или антибиотическая мазь.
- Токсины (Яды): Диловен, уголь.
- Токчины (Радиация): Хироналин или аритразин.
- Удушение: Дексалин или инапровалин. Так же помните, что дефибриллятор исцеляет 40 удушья.
- Кровопотеря: Дексалин, пакеты с кровью, физраствор. (Осмотрите пациента. Если он выглядит бледно, то ему нужна кровь или железо)
- Кровотечение: Транексамовая кислота, марлевый бинт и самое быстрое средство: кровоостанавливающий жгут-турникет. (Кровотечение так же может быть остановлено прижиганием.)

Многие станции наполнены аптечками в хранилище, и у всех врачей есть немного припасов в их ремнях.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ADTAntibioticOintment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ADTMedicalTourniquet"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ADTMobileDefibrillator"/>
</Box>

## Дополнительные препараты.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ADTMSodiumizolePack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ADTMAnelgesinPack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ADTMEthylredoxrazinePack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ADTMNikematideBottle"/>
</Box>
Некоторые препараты имеют особый медицинский эффект, когда их применяют с "основными" лекарствами. В основном они специализируются на лечении определённого типа урона, отчего Вам придётся выбирать, какой дополнительный реагент дать своему пациенту. (Если, конечно, хотите ускорить процесс исцеления.)

Ниже приведён небольшой список препаратов с их основой (и типом урона в скобках), однако больше информации вы можете получить в подразделе "Новые препараты" руководства Химика.

- Бикаридин: Натримизол(удары), Нитрофурфолл(порезы), Пероводород(уколы).
- Дермалин: Анельгезин(термические ожоги), Миноксид(электрические ожоги).
- Диловен: Этилредоксразин(яды), Биомицин(яды, однако в большем количестве); Биомицин советуется использовать с осторожностью, так как он нагружает организм и наносит повреждения ударами.
- Дексалин плюс: Никематид(удушье), Диэтамилат(кровопотеря).

[head=2]Полезное[/head]

Так же существуют препараты, которые могут так или иначе пригодиться в медицинском отделе.

- Этилредоксразин.
Поможет избавиться от опьянения.
- Галоперидол.
Является сильным нейролептиком.
- Морфин. 
Сильный опиумный анальгетик.
- Кровоостанавливающая пудра.
Можно встретить в медицинских пластырях. Неплохое дополнение для лечения механических повреждений.
- Сульфадиазин серебра.
Можно встретить в медицинских пластырях. Неплохое дополнение для лечения физических повреждений.

## Основы лечения и распределения
Осмотрите вашего пациента и выделите важные моменты: Пациент жив? У него идёт кровь? Какие и сколько у него повреждений?

Если он ещё жив, лечите его как можно лучше. Пациенты находятся в критическом состоянии при 100 повреждениях, и мертвы при 200. Держите это в голове, продумывая план лечения. Экстренный медипен и эпинефрин самые частые варианты для поддержания жизни пациента.

Если есть такая возможность, уложите его в кровать, а если нужно длительное время, лучше в стазисный вариант. Просто не забывайте что метаболизм (и лечащие препараты в том числе) сильно замедленны при лежании на стазисной кровати, так что пациента требуется поднимать для действия лекарств. (Однако пакеты крови, мази, наборы для ушибов и марлевые бинты работают как обычно.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Смерть и Воскрешение
Не важно, насколько вы профессиональный врач. Порой, не все жизни можно спасти. В зависимости от состояния тела, если в нём присутствует душа, и труп не начал гнить, есть несколько вариантов действий.

1. Присутствует ли в теле душа? Вы можете понять это при осмотре тела, в случае если показана фраза: "Он мёртв." В противном случае, отдайте труп на попечение Патологоанатома, или сделайте из него биомассу.

2. Тело гниёт? Если это так, к сожалению, пациента придётся клонировать. Сгнившие тела нельзя вернуть к жизни дефибриллятором. (Смотрите пункт "Клонирование" в руководстве)

3. Если у тела есть душа и оно не начало гнить, есть возможность вернуть пациента к жизни. Не считая удушья, дефибриллятор может возрадить пациента, если у него ниже 200 общих повреждений. Химикаты не метаболизируются в трупах, однако наборы для ушибов и мази всё ещё могут их подлатать. Используйте их, чтобы понизить показатели урона до приемлемых значений.

3.1 Если осмотрев тело вы видите надпись "Похоже, тело бальзамировано", значит кто-то позаботился о состоянии трупа, отчего его НЕ получится возрадить дефибриллятором, работает только машина клонирования.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ADTAntibioticOintment"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ADTMobileDefibrillator"/>
</Box>

</Document>
