<Document>
  # Второстепенные антагонисты

  Большинство, если не все второстепенные антагонисты - это роли, контролируемые призраками, дающие мертвым игрокам новые способы вызвать хаос на станции. Роли создаются случайными событиями.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" Caption=""/>
  </Box>

  Ревенант наделён способностями преследовать членов экипажа и красть у них жизненную эссенцию.

  ## Эссенция

  - [color=#a4885c]Эссенция [/color] - это ваша жизненная сила и то, что вы отдаёте за использование способностей. Не дайте этому значению упасть до нуля.
  - Чтобы получить [color=#a4885c]эссенцию[/color], сперва вы проверяете, насколько сильна душа вашей жертвы. Чем сильнее душа, тем больше эссенции за неё вы получите.
  Однако одной лишь проверки их души недостаточно, чтобы получить с неё [color=#a4885c]эссенцию[/color]. Вы можете высосать душу только тогда, когда её носитель спит, находится в критическом состоянии или не подаёт признаков жизни(мёртв).
  - Хорошим стартом будет проследовать в медицинский отдел или жилые помещения, но будьте аккуратны, ведь вы уязвимы к атакам, когда высасываете душу. Получение урона снижает вашу [color=#a4885c]эссенцию[/color], так что планируйте ваши атаки с умом!

  ## Магазин способностей и их использование

  - Используя [color=#a4885c]украденную эссенцию[/color], полученную из своих жертв, вы можете получить способности для нанесения вреда, такие как осквернение окружающей среды, создание электрических разрядов и уничтожение электроники.
  - Использование способностей делает вас уязвимым для атак на некоторое время, планируйте ваши ходы заранее и готовьтесь атаковать.

  # Крысиный король

  <Box>
<<<<<<< HEAD
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4" Caption="Крысиный Король"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKingBuff" Caption="Перекаченный Крысиный Король"/>
  </Box>

  Крысиный Король - это гигантская крыса, способная построить гнездо и армию крыс, которая будут исполнять приказы (обычно для получения пищи).
=======
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4" Caption="The Rat King"/>
  </Box>

 A Rat King is a gigantic rat capable of eating an enormous amount of food, scampering under doors and tables, and raising an army of rats to defend them and do their bidding.
>>>>>>> 24e7653c984da133283457da2089e629161a7ff2

  ## Способности

<<<<<<< HEAD
  За способности приходится расплачиваться уровнем сытости Крысиного Короля. Употребление пищи восполняет это значение.
=======
  Abilities come at the cost of some of the Rat King's hunger. Eat to replenish it.
>>>>>>> 24e7653c984da133283457da2089e629161a7ff2

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Мышь"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption="Крысиный слуга"/>
  </Box>
<<<<<<< HEAD
  - Поднять армию [color=#a4885c]Крысиных слуг[/color].
  - Крысиное королевство (выпускает в воздух облако миазмов, которые вас лечат).
=======
  - Raise an Army of [color=#a4885c]Rat Servants[/color]. You may command these [color=#a4885c]Rat Servants[/color] to stay in place, follow you, attack a target of your choice, or attack indiscriminately.
  - Conjure a cloud of [color=#77b58e]ammonia[/color]. Note that [color=#77b58e]ammonia[/color] is mildly poisonous to others, but heals rats.
>>>>>>> 24e7653c984da133283457da2089e629161a7ff2

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>

<<<<<<< HEAD
  Космический дракон – это огромное существо, создающее разломы в космосе и съедающее весь экипаж.
=======
  A Space Dragon is a giant extradimensional dragon that creates space carp rifts and eats the crew.
>>>>>>> 24e7653c984da133283457da2089e629161a7ff2

  ## Способности

<<<<<<< HEAD
  - Поглощает убитых существ, или находящихся в критическом состоянии.
=======
  - Devour critical or dead victims to heal slightly, or devour infrastructure such as doors, windows, and walls.

  - Breathe out a powerful flaming sphere which will explode periodically along a straight flight path and explode when it hits something, igniting things along the way. Be careful, your carps are not immune to the Dragon's Breath!
>>>>>>> 24e7653c984da133283457da2089e629161a7ff2

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

<<<<<<< HEAD
  - Создаёт Карповый Разлом, из которого периодически выходят [color=#a4885c]Космические карпы[/color].
=======
  - Summon a Carp Rift that periodically spawns [color=#a4885c]Space Carp[/color]. 

  ## Carp Rifts

  - Space Dragons may have up to three Carp Rifts active at any given time.
  - Carp Rifts spawn a [color=#a4885c]Space Carp[/color] every thirty seconds while active.
  - Rifts charge with extradimensional energy over a period of five minutes and are vulnerable during this time. Protect them! The space dragon will suffer a temporary debilitating feedback effect in the event that its rifts are destroyed before they are done charging.
  - You may only charge one rift at any given time.
  - After the rifts are done charging, they are invulnerable and will continue to spawn [color=#a4885c]Space Carp[/color] so long as the Dragon lives. 
  - If a period of five minutes passes since the appearance of the Space Dragon or the last time a Carp Rift was charging and unless the Space Dragon already controls the maximum of three Carp Rifts, the Space Dragon will disappear. 
>>>>>>> 24e7653c984da133283457da2089e629161a7ff2

</Document>
