<Document>
  # Второстепенные антагонисты

  Большинство, если не все второстепенные антагонисты - это роли, контролируемые призраками, дающие мертвым игрокам новые способы вызвать хаос на станции. Роли создаются случайными событиями.

  # Ревенант

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Ectoplasm" Caption=""/>
  </Box>

  Ревенант наделён способностями преследовать членов экипажа и красть у них жизненную эссенцию.

  ## Эссенция

  - [color=#a4885c]Эссенция [/color] - это ваша жизненная сила и то, что вы отдаёте за использование способностей. Не дайте этому значению упасть до нуля.
  - Чтобы получить [color=#a4885c]эссенцию[/color], сперва вы проверяете, насколько сильна душа вашей жертвы. Чем сильнее душа, тем больше эссенции за неё вы получите.
  Однако одной лишь проверки их души недостаточно, чтобы получить с неё [color=#a4885c]эссенцию[/color]. Вы можете высосать душу только тогда, когда её носитель спит, находится в критическом состоянии или не подаёт признаков жизни(мёртв).
  - Хорошим стартом будет проследовать в медицинский отдел или жилые помещения, но будьте аккуратны, ведь вы уязвимы к атакам, когда высасываете душу. Получение урона снижает вашу [color=#a4885c]эссенцию[/color], так что планируйте ваши атаки с умом!

  ## Магазин способностей и их использование

  - Используя [color=#a4885c]украденную эссенцию[/color], полученную из своих жертв, вы можете получить способности для нанесения вреда, такие как осквернение окружающей среды, создание электрических разрядов и уничтожение электроники.
  - Использование способностей делает вас уязвимым для атак на некоторое время, планируйте ваши ходы заранее и готовьтесь атаковать.

  # Крысиный король

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4" Caption="Крысиный Король"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKingBuff" Caption="Перекаченный Крысиный Король"/>
  </Box>

  Крысиный Король - это гигантская крыса, способная построить гнездо и армию крыс, которая будут исполнять приказы (обычно для получения пищи).

  ## Способности

  За способности приходится расплачиваться уровнем сытости Крысиного Короля. Употребление пищи восполняет это значение.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Мышь"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption="Крысиный слуга"/>
  </Box>
  - Поднять армию [color=#a4885c]Крысиных слуг[/color].
  - Крысиное королевство (выпускает в воздух облако миазмов, которые вас лечат).

  # Космический дракон

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon" Caption=""/>
  </Box>

  Космический дракон – это огромное существо, создающее разломы в космосе и съедающее весь экипаж.

  ## Способности

  - Поглощает убитых существ, или находящихся в критическом состоянии.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  - Создаёт Карповый Разлом, из которого периодически выходят [color=#a4885c]Космические карпы[/color].

</Document>
