<Document>
  # Ядерные оперативники

  AUTOTELL ON STANDBY. YOUR OBJECTIVES ARE SIMPLE. DELIVER THE PAYLOAD AND GET OUT BEFORE THE PAYLOAD DETONATES. BEGIN MISSION.

  Если вы слышите это сообщение, то примите наши поздравления! Вы были выбраны в качестве Ядерного Оперативника синдиката. У вас одна цель – уничтожить космическую станцию, подорвав ядерную боеголовку.

  ## Ядерные Оперативники

  Ваша команда разделяется на три разных роли:
  - [color=#a4885c]Командир Ядерных Оперативников[/color] носит особый скафандр командира, а его целью является продумывание или одобрение плана наступления.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="Скафандр Командира Ядерных оперативников"/>
  </Box>

  - [color=#a4885c]Медик Ядерных оперативников[/color] носит чёрный элитный скафандр. В его задачи входит лечение команды в боевых условиях.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieElite" Caption="Скафандр Медика Ядерных оперативников"/>
  </Box>

  - [color=#a4885c]Ядерные оперативники[/color] имеют стандартный скафандр красного цвета.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie" Caption="Кровавый Красный скафандр"/>
  </Box>

  Если вы были выбраны в качестве одной из этих ролей и чувствуете, что не готовы, один из ваших коллег может заменить вас

  ## Подготовка

  Противостоять всему экипажу станции не так уж просто, однако, к вашему счастью, вы хорошо подготовлены для этой работы. У каждого Оперативника имеется [color=#a4885c]Аплинк[/color]. По умолчанию в нём находится 40 [color=#a4885c]Телекристалов[/color], которые вы можете использовать, чтобы приобрести снаряжение. То, что вы выберете, зависит от того, какую тактику избрала ваша команда путём голосования. В ином случае - следуйте решению Командира. Только Командир и Медик Ядерных Оперативников имеют доступы станции уровня Пассажир, однако пройти через внешние воздушные шлюзы они не смогут. Это значит, что вам обязательно понадобится снаряжение для взлома или прорыва на станцию. В общем и целом, вам понадобится оружие, снаряжение для взлома, инструменты и медицина.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="Аплинк"/>
  </Box>

  ## Перед полётом на станцию

  После того, как снарядитесь и определитесь с планом, возьмите джетпак из вашей оружейной и проследуйте к [color=#a4885c]Шаттлу Ядерных Оперативников[/color]. Там вы найдёте дополнительную взрывчатку и инструменты, а также вашу ядерную боеголовку и коды авторизации.
  Ваше судно оборудовано [color=#a4885c]Консолью системы опознавания[/color]. Она позволяет вам скрыть ваш шаттл от остальных кораблей и сканеров массы. Убедитесь, что тумблер [color=#a4885c]Показать «свой-чужой»[/color] и [color=#a4885c]Показать судно[/color] переключены в режим «Выкл», чтобы вас никто не засёк. Когда всё готово, совершите сверхсветовой полёт до станции и доберитесь до неё с помощью джетпака. Не забудьте ядерную боеголовку с вашего шаттла, если, конечно, будете её использовать, а также обязательно запомните коды ядерной авторизации и возьмите с собой пинпоинтер.

  ## Диск ядерной аутентификации

  Как вы могли заметить, каждый ядерный оперативник со старта имеет при себе [color=#a4885c]Пинпоинтер[/color]. Это устройство является самым важным предметом для того, чтобы выполнить миссию, и вы должны иметь его при себе абсолютно всегда. Включите пинпоинтер по прибытии на станцию и он всегда будет указывать туда, где находится [color=#a4885c]Диск ядерной аутентификации[/color].
  Диск ядерной аутентификации принадлежит капитану станции, и он почти всегда будет находиться при нём. Следуйте к диску по направлению стрелки пинпоинтера и сделайте всё, что потребуется, чтобы добыть его.


  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear" Caption="Пинпоинтер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Диск ядерной аутентификации"/>
  </Box>

  ## Ядерная боеголовка

  На вашем шаттле вы найдёте одну из двух [color=#a4885c]Ядерных боеголовок[/color] и бумагу с кодами ядерной авторизации, а также упоминание того, к какой из бомб они относятся. Если порядковый номер совпадает с тем, что на боеголовке на вашем шаттле, коды подойдут только к ней. В ином случае они сработают только для бомбы, находящейся на станции.

  Как только вы заполучите диск, вставьте его в боеголовку и используйте коды, чтобы активировать процесс самоуничтожения. Времени с момента активации боеголовки до её взрыва – 300 секунд. Разминирование же займёт 30. Будьте готовы защищать ядерную боеголовку от отключения даже ценою жизни. Однако сохранение жизни всех оперативников приветствуется.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="Ядерная боеголовка"/>
  </Box>

  ## Победа

  Победитель (будь то экипаж станции или ядерные оперативники) озвучивается в конце раунда в специальном окошке. Масштаб победы зависит от обстоятельств на момент окончания противостояния.

  [color=#a4885c]Большая победа синдиката[/color]
  - Ядерная боеголовка была подорвана на станции
  - Сотрудники станции эвакуировались, но боеголовка была взведена
  - Ядерная боеголовка была взведена и доставлена на ЦК на эвакуационном шаттле

  [color=#a4885c]Малая победа синдиката[/color]
  - Сотрудники станции эвакуировались, и каждый ядерный оперативник остался в живых
  - Сотрудники станции эвакуировались, некоторые ядерные оперативники погибли, но диск не был возвращён экипажу

  [color=#a4885c]Ничья[/color]
  - Ядерная боеголовка взорвалась вне станции

  [color=#a4885c]Малая победа экипажа[/color]
  - Сотрудники станции эвакуировались, некоторые ядерные оперативники погибли, а диск остался у экипажа

  [color=#a4885c]Большая победа экипажа[/color]
  - Все ядерные оперативники погибли
  - Экипаж подорвал базу ядерных оперативников с помощью боеголовки

  Если вы понимаете, полная победа за экипаж или ядерных оперативников вам не обеспечена, рассмотрите один из этих пунктов как компромисс
</Document>



