<Document>
  # Революционеры

  - Революционерами называют антагонистов, спонсируемых Синдикатом для получения контроля над станциями.

  ## Главы Революции

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flash" Caption="Вспышка"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses" Caption="Солнцезащитные очки"/>
</Box>

  [color=#5e9cff]Главы Революции[/color] назначаются в начале смены, а их главной целью является захват станции путём убийства или изгнания (препятствования отправлению на ЦК при эвакуации) Глав Станции (в этом плане имеется важная ремарка, прочитайте Постскриптум в конце страницы). Главам Революции будет выдана [color=#a4885c]Вспышка[/color] и пара [color=#a4885c]Солнцезащитных очков[/color] для выполнения миссии.

  ## Обращение

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Flash" Caption="Вспышка"/>
</Box>

  Вы можете обратить сотрудников станции, будучи в [color=#ff0000]Боевом режиме[/color] с помощью [color=#a4885c]Вспышки[/color], находящейся у вас в руках. Для этого нужно нанести ею однократный удар по сотруднику. Для обращения может использоваться любая другая найденная Вспышка, но помните, что заряд у них не бесконечный.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSunglasses" Caption="Солнцезащитные очки"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity" Caption="Солнцезащитные очки охраны"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWelding" Caption="Сварочная маска"/>
</Box>

  Тем не менее, такие предметы, как [color=#a4885c]Солнцезащитные очки[/color] и [color=#a4885c]Сварочная маска[/color] защищают от света вспышки, а соответственно и от обращения.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MindShieldImplanter" Caption="Имплантер Майндшилд"/>
</Box>

  Кроме защиты от вспышек, существует и другое средство, именуемое [color=#a4885c]Имплантер Майндшилд[/color]. С ним вы так же хорошо будете защищены от обращения, и пропадёт нужда в защите глаз и лица. Учтите, что все сотрудники [color=#a4885c]Службы Безопасности[/color] и большинство членов [color=#a4885c]Командования[/color] (читайте Постскриптум) по умолчанию имеют в себе Имплант Майндшилд.

  ## Революционер

  Если вас обратил [color=#5e9cff]Глава Революции[/color], вы становитесь [color=#ff0000]Революционером[/color]. Революционеры - это подданые Глав Революции, и должны бесприкословно следовать их приказам и обеспечить их благосостояние, потому что если Глава Революции умрет, то Революция проиграет.
  Имейте в виду, что обычные Революционеры не могут обращать сотрудников станции, это способны делать лишь только Главы Революции.

  ## Цели

  Ваша цель проста: уничтожьте следующих Глав Станции или не дайте им попасть на станцию Центрального Командования:
  - Капитан
  - Глава Персонала
  - Старший Инженер
  - Глава Службы Безопасности

  P.S. Остальных глав, а именно Научного Руководителя, Главного Врача и Квартирмейстера, убивать необязательно, так как в них отсутствует Имплант Майндшилд. Если же они позже будут им уколоты, то можете смело действовать в рамках своей цели.

  P.P.S. Обращённых членов экипажа можно снова сделать верными компании NanoTrasen с помощью того самого Имплантера, упомянутого раннее.

  Помните, что вашей первостепенной задачей является получение контроля над станцией, а не её уничтожение, так что очень постарайтесь минимизировать урон по ней. Viva la revolución!
</Document>
