<Document>
# Космический ниндзя

Космический ниндзя - это роль призрака, появляющаяся со случайным шансом в середине-конце раунда. Если вы её запросите, то получите ваше снаряжение, цели и приветствие.

Итак, вы – ниндзя, только космический. Клан Паука отправил вас на станцию, чтобы вы сеяли всевозможные разрушения: от взлома оружейной брига и уничтожения всей станции до скользкой битвы с клоуном и соревнований по бирпонгу. Самое главное - следуйте целям и не переборщите.

# Снаряжение

По умолчанию в вас установлен имплант микробомбы, поэтому, если вы были убиты в бою или желаете провести обряд сеппуку, у вас есть возможность оставить после себя маленький кратер от взрыва и предотвратить кражу вашего драгоценного снаряжения врагами.

Ваша сумка набита инструментами для более тонкой работы по саботажу, а также аварийным запасом, если вам нужно перекусить.

Джетпак и пинпоинтер также поможет вам в поиске станции и вашей цели для подрыва (если таковая имеется).

<GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation" Caption="Пинпоинтер"/>

## Костюм космического ниндзя

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Captain="Костюм космического ниндзя"/>

Костюм - самый важный элемент вашей экипировки. Без него ни одна из имеющихся способностей не будет работать.
Ему требуется энергия для работы, а батарея, находящаяся внутри, может быть заменена на более вместительную (сделать это можно, вынув старую батарею, и кликнуть новой по костюму)
Узнать заряд батареи можно комбинацией клавиш Shift + ЛКМ или же по удобному индикатору в правой верхней части экрана.

Если энергия в костюме закончится, вам нужно будет зарядить его с помощью ваших перчаток, просто высосав энергию из ЛКП, подстанции или СМЭСа.

## Перчатки космического ниндзя

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="Перчатки космического ниндзя"/>

О, да, эти плохиши - ваш хлеб с маслом.

Они полностью изолированы, так что можете спокойно хватать ими любые провода. И, конечно же, они не оставляют никаких отпечатков.

Перчатки можно активировать. Когда вы это сделаете, вы сможете использовать специальные способности, которые сработают при пустых руках и отключенном боевом режиме.

В общем и целом, с помощью ваших перчаток вы можете:
- Взломать бесконечное количество шлюзов.
- Выкачать энергию из ЛКП, подстанций и СМЭСов. Чем выше вольтаж, тем больше энергии вы получите.
- Ударить током любое существо, оглушив его и нанеся немного урона.
- Украсть технологии с сервера РНД для выполнения одной из своих целей.
- Взломать консоль связи мостика, чтобы призвать угрозу для станции, также выполнив цель.

## Энергетическая катана

<GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Caption="Энергетическая катана"/>

Катана наносит большое количество урона и может быть возвращена вам по команде, однако это будет стоить заряда батареи, пропорционального дистанции между вами.
Удерживая энергокатану в руках, вы можете телепортироваться в любое место в поле вашего зрения, что означает пространства за дверьми и окнами, но никак не твёрдыми непрозрачными стенами.
Эта способность имеет ограничение в три заряда, которые медленно восполняются, так что неплохо было бы иметь один или два про запас для экстренного побега.

## Бомба клана Паука

<GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge" Caption="Бомба клана Паука"/>

Это модифицированный заряд С-4, который по умолчанию будет лежать у вас в кармане. Он создаёт взрыв большой силы, но должен быть активирован в целевом месте станции.
Точка минирования выбирается случайным образом и является одной из ваших целей. Чтобы её активировать, нужно поместить её на стену в нужном месте.
Как только бомба заложена, она не может быть снята.

## Ботинки космического ниндзя

Специально созданные нескользящие ботинки, делающие вас очень быстрым.
Не требуют энергии для работы.

# Цели

- Украдите N количество технологий: Используйте свои перчатки для взлома сервера РНД и выкачайте оттуда всё изученное.
- Взломайте N количество дверей на станции: Используйте ваши перчатки для взлома дверей.
- Взорвите Бомбу клана Паука: Установите бомбу Паука в целевой локации и ждите детонации. Помните, крутые парни не оборачиваются на взрывы.
- Вызовите угрозу станции: Взломайте коммуникационную консоль мостика с помощью своих перчаток, чтобы вызвать неизвестную угрозу.
- Выжить: Просто не умрите! Легко, верно? Верно?...

</Document>
