<Document>
<<<<<<< HEAD
# Космический ниндзя

Космический ниндзя - это роль призрака, появляющаяся со случайным шансом в середине-конце раунда. Если вы её запросите, то получите ваше снаряжение, цели и приветствие.

Итак, вы – ниндзя, только космический. Клан Паука отправил вас на станцию, чтобы вы сеяли всевозможные разрушения: от взлома оружейной брига и уничтожения всей станции до скользкой битвы с клоуном и соревнований по бирпонгу. Самое главное - следуйте целям и не переборщите.

# Снаряжение

По умолчанию в вас установлен имплант микробомбы, поэтому, если вы были убиты в бою или желаете провести обряд сеппуку, у вас есть возможность оставить после себя маленький кратер от взрыва и предотвратить кражу вашего драгоценного снаряжения врагами.

Ваша сумка набита инструментами для более тонкой работы по саботажу, а также аварийным запасом, если вам нужно перекусить.

Джетпак и пинпоинтер также поможет вам в поиске станции и вашей цели для подрыва (если таковая имеется).

<GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation" Caption="Пинпоинтер"/>

## Костюм космического ниндзя

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Captain="Костюм космического ниндзя"/>

Костюм - самый важный элемент вашей экипировки. Без него ни одна из имеющихся способностей не будет работать.
Ему требуется энергия для работы, а батарея, находящаяся внутри, может быть заменена на более вместительную (сделать это можно, вынув старую батарею, и кликнуть новой по костюму)
Узнать заряд батареи можно комбинацией клавиш Shift + ЛКМ или же по удобному индикатору в правой верхней части экрана.

Если энергия в костюме закончится, вам нужно будет зарядить его с помощью ваших перчаток, просто высосав энергию из ЛКП, подстанции или СМЭСа.

## Перчатки космического ниндзя

<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="Перчатки космического ниндзя"/>

О, да, эти плохиши - ваш хлеб с маслом.

Они полностью изолированы, так что можете спокойно хватать ими любые провода. И, конечно же, они не оставляют никаких отпечатков.

Перчатки можно активировать. Когда вы это сделаете, вы сможете использовать специальные способности, которые сработают при пустых руках и отключенном боевом режиме.

В общем и целом, с помощью ваших перчаток вы можете:
- Взломать бесконечное количество шлюзов.
- Выкачать энергию из ЛКП, подстанций и СМЭСов. Чем выше вольтаж, тем больше энергии вы получите.
- Ударить током любое существо, оглушив его и нанеся немного урона.
- Украсть технологии с сервера РНД для выполнения одной из своих целей.
- Взломать консоль связи мостика, чтобы призвать угрозу для станции, также выполнив цель.

## Энергетическая катана

<GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Caption="Энергетическая катана"/>

Катана наносит большое количество урона и может быть возвращена вам по команде, однако это будет стоить заряда батареи, пропорционального дистанции между вами.
Удерживая энергокатану в руках, вы можете телепортироваться в любое место в поле вашего зрения, что означает пространства за дверьми и окнами, но никак не твёрдыми непрозрачными стенами.
Эта способность имеет ограничение в три заряда, которые медленно восполняются, так что неплохо было бы иметь один или два про запас для экстренного побега.

## Бомба клана Паука

<GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge" Caption="Бомба клана Паука"/>

Это модифицированный заряд С-4, который по умолчанию будет лежать у вас в кармане. Он создаёт взрыв большой силы, но должен быть активирован в целевом месте станции.
Точка минирования выбирается случайным образом и является одной из ваших целей. Чтобы её активировать, нужно поместить её на стену в нужном месте.
Как только бомба заложена, она не может быть снята.

## Ботинки космического ниндзя

Специально созданные нескользящие ботинки, делающие вас очень быстрым.
Не требуют энергии для работы.

# Цели

- Украдите N количество технологий: Используйте свои перчатки для взлома сервера РНД и выкачайте оттуда всё изученное.
- Взломайте N количество дверей на станции: Используйте ваши перчатки для взлома дверей.
- Взорвите Бомбу клана Паука: Установите бомбу Паука в целевой локации и ждите детонации. Помните, крутые парни не оборачиваются на взрывы.
- Вызовите угрозу станции: Взломайте коммуникационную консоль мостика с помощью своих перчаток, чтобы вызвать неизвестную угрозу.
- Выжить: Просто не умрите! Легко, верно? Верно?...
=======
  # Space Ninja

  The [color=#66FF00]Space Ninja[/color] is a ghost role randomly available mid-late game. If you pick it you will be given your gear, your objectives, and the greeting.

  You are a ninja, but in space. [color=#66FF00]The Spider Clan[/color] has sent you to the station to wreak all kinds of havoc, and you are equipped to keep it silent-but-deadly.

  Whether you mercilessly pick off the station's crew one by one or assassinate the clown over and over, your discipline has taught you that [color=#66FF00]your objectives must be at least attempted[/color]. For honor!

  # Equipment

  You begin implanted with a [color=#a4885c]death acidifier[/color], so if you are KIA or decide to commit seppuku you will leave behind one final gift to the janitor, and all your precious equipment is kept out of enemy hands.

  Your bag is full of tools for more subtle sabotage, along with a survival box if you need a snack.

  You have a [color=#a4885c]jetpack[/color] and [color=#a4885c]pinpointer[/color] that will let you find the station.

  <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation" Caption="station pinpointer"/>

  ## Ninja Suit

  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Captain="ninja suit"/>

  Your single most important item is [color=#66FF00]your suit[/color], without it none of your abilities would work.
  Your suit requires power to function. Its [color=#a4885c]internal battery[/color] can be replaced by clicking on it with another one, and [color=#a4885c]higher capacity batteries[/color] mean a [color=#a4885c]highly effective ninja[/color].
  You can see the current charge by examining the suit or in a sweet battery alert at the top right of your screen.

  If you run out of power and need to recharge your battery, just use your gloves to drain an APC, substation, or SMES.

  ## Ninja Gloves

  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="ninja gloves"/>

  [color=#66FF00]These bad boys are your bread and butter.[/color]

  They are made from [color=#a4885c]insulated nanomachines[/color] to assist you in gracefully breaking into destinations without leaving behind fingerprints.

  You have an action to toggle gloves. When the gloves are turned on, they allow you to use [color=#a4885c]special abilities[/color], which are triggered by interacting with things with an empty hand and with combat mode disabled.

  Your glove abilities include:
  - Emagging an unlimited number of doors.
  - Draining power from transformers such as APCs, substations, or SMESes. The higher the voltage, the more efficient the draining is.
  - You can shock any mob, stunning and slightly damaging them.
  - You can download technologies from an R&D server for one of your objectives.
  - You can hack a communications console to call in a [textlink="threat" link="MinorAntagonists"].

  ## Energy Katana

  <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Captain="energy katana"/>

  You have sworn yourself to the [color=#66FF00]sword[/color] and refuse to use firearms.
  Deals a lot of damage and can be recalled at will, costing suit power proportional to the distance teleported.
  
  While in hand you can [color=#a4885c]teleport[/color] to anywhere that you can see, meaning most doors and windows, but not past solid walls.
  This has a limited number of charges which regenerate slowly, so keep a charge or two spare in case you need a quick getaway.

  ## Spider Clan Charge

  <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge" Caption="spider clan charge"/>

  [color=#66FF00]A modified C-4 explosive[/color], you start with this in your pocket. Creates a large explosion but must be armed in your target area.
  A random area on the map is selected for you to blow up, which is one of your [color=#a4885c]objectives[/color].

  It can't be activated manually, simply plant it on a wall or a particularly ugly piece of furniture.
  Can't be unstuck once planted.

  ## Ninja Shoes

  Special [color=#a4885c]noslips[/color] that keep you agile, swift and upright.
  Energy not required.
>>>>>>> 24e7653c984da133283457da2089e629161a7ff2

  # Objectives

  - Download \[9-13\] research nodes: Use your gloves on an R&D server with a number of unlocked technologies
  - Doorjack \[15-40\] doors on the station: Use your gloves to emag a number of doors.
  - Detonate the spider clan charge: Plant your spider clan charge at the specified location and watch it go boom!
  - Call in a [textlink="threat" link="MinorAntagonists"]: Use your gloves on a communications console.
  - Set everyone to wanted: Use your gloves on a criminal records console.
  - Survive: Don't die.

</Document>