<Document>
  # Судимости
  Консоль криминальных записей доступна в отделе безопасности каждой станции, она служит для отслеживания и управления историей преступлений и статусом любой части манифеста экипажа.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Любой пользователь может открыть пользовательский интерфейс консоли, но только те, кто имеет доступ к безопасности, могут что-либо изменить.

Интерфейс пользователя состоит из следующих элементов:
- Панель поиска, рядом с которой есть фильтр, который позволяет фильтровать членов экипажа по их именам, отпечаткам пальцев или ДНК.

- Список всех членов экипажа в манифесте, выбор одной из записей приведет к появлению судимости члена экипажа. Список фильтруется по строке поиска, поэтому убедитесь, что он пуст, если вам нужен общий обзор!

- Сами судимости

  В разделе записи можно:
- Смотрите связанную с безопасностью информацию о члене экипажа, такую как его имя, отпечатки пальцев и ДНК.

- Измените состояние безопасности между [color = grey] None [/color], [color = yellow] Wanted [/color] и [color = red] Detained [/color]. При установке значения Wanted вам будет предложено указать причину.

- Если они требуются, вы можете увидеть причину, указанную ниже в раскрывающемся списке статуса.

- Как только кто-то был арестован, обновите его статус на консоли, чтобы все знали, что его больше не нужно захватывать.

- После того, как они выполнили свое время, освободите их и обновите свой статус до None, чтобы никто не думал, что они сбежали.

- Откройте окно «История преступлений», чтобы проверить или изменить его.

  В окне «История преступлений» перечислены чьи-то преступления, и его можно изменить несколькими способами:
- Автоматически, просто установив чей-то статус арестованного. Причина будет добавлена в «АРЕСТОВАНО:», поэтому легко увидеть автоматические записи.

- Добавление новой строки, нажав «Добавить» и написав что-то в поле ввода. При добавлении записи не забудьте упомянуть их преступление и приговор, консоль автоматически вставит время смены, так что вам не нужно!

- Выберите строку нежелательной истории и нажмите «Удалить», чтобы удалить ее. Отлично подходит для хранения записей в чистоте от украденных уловок клоуна.

Теперь ты можешь быть жокеем стола, которым всегда хотел быть.
</Document>
