<Document>
  # Обезвреживание Бомбы Синдиката
  Итак, вы обнаружили большую бомбу Синдиката и она пищит. Таким бомбам требуется достаточно много времени, чтобы взорваться и пробить большую дыру в корпусе станции. Просто продолжайте читать, и никто не пострадает.

  ## Снаряжение
  Вам нужно два основных предмета для обезвреживания бомбы: кусачки и отвёртка. Однако, мультитул является немаловажным предметом для идентификации функций проводов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter" Caption="Кусачки"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"Caption="Отвёртка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption="Мультитул"/>
  </Box>

  Для защиты от взрывов существует [color=yellow]костюм сапёра[/color] или любое другое снаряжение с такой защитой, предотвращающей разрыв экипажа на части.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Бомбы
  Вы можете столкнуться с двумя видами бомб для обезвреживания. Учебная бомба нанесет лишь незначительные повреждения корпусу станции и, как правило, не убьет вас. Однако если вы столкнулись с бомбой синдиката - она может пробить большую дыру в месте установки и убить всех людей без защитного снаряжения.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb" Caption="Бомба Синдиката"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"Caption="Тренировочная бомба"/>
  </Box>

  ## Взведение бомбы
  Чтобы запустить бомбу, вы можете нажать по ней [color=yellow]правой кнопкой мыши[/color], а затем [color=yellow]начать отсчёт[/click], или нажать сочетание клавиш [color=yellow]ALT + ЛКМ[/color], наведясь на бомбу. После этого она начнёт пищать.

  ## Таймер
  У бомбы есть таймер от 90 до 300 секунд. Вы можете посмотреть время до детонации, осмотрев бомбу, если только провод, отвечающий за показ времени, не перерезан. Как только таймер дойдёт до нуля, бомба сдетонирует.

  ## Болты
  По умолчанию, как только бомба будет взведена, она закрепится на одном месте. Вы должны найти провод, отвечающий за болты, и перерезать его, после чего бомбу можно будет открепить гаечным ключом и выбросить в космос.

  ## Провода
  Чтобы обезвредить бомбу, нужно получить доступ к проводам. Вы можете использовать [color=yellow]отвёртку[/color], чтобы открыть техническую пнаель. Внутри вы обнаружите много разноцветных проводов. В бомбе Синдиката, всего около [color=yellow]десяти проводов[/color], три из них - пустышки, а [color=red]остальные три вызовут взрыв[/color], а информацию об остальных не упомянутых можно найти внизу (вместе с проводами, отвечающими за детонацию). С каждым проводом можно провернуть три действия:
  - [color=yellow]Идентифицируйте провод[/color], используя мультитул, это поможет вам понять, какой провод за что отвечает.
  - [color=red]Перережьте провод[/color] с помощью кусачек, это приведёт к определенным последствиям, так что будьте осторожны и внимательны!
  - [color=green]Восстановите провод[/color] с помощью тех же кусачек, это может восстановить некоторую функциональность бомбы, если эффект провода не одноразовый.

  Далее перейдём к видам проводов.

  ## Виды проводов
  [color=#a4885c]Активационный провод(LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Идентифицируйте провод[/color]: Это заставит его издать писк и задержит взрыв бомбы на 30 секунд.
  - [color=red]Перережьте провод[/color]: Перерезание провода обезвредит бомбу, если она активна, в противном случае сработает таймер.
  - [color=green]Восстановите провод[/color]: Ничего не произойдёт.

  [color=#a4885c]Провод ускорения (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Идентифицируйте провод[/color]: Это ускорит таймер взрыва на 15 секунд.
  - [color=red]Перережьте провод[/color]: Перерезание провода приведет к отключению отображения таймера при осмотре.
  - [color=green]Восстановите провод[/color]: Ничего не произойдёт.

  [color=#a4885c]Провод задержки (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Идентифицируйте провод[/color]: Это замедлит таймер взрыва на 30 секунд.
  - [color=red]Перережьте провод[/color]: Ничего не произойдёт.
  - [color=green]Восстановите провод[/color]: Ничего не произойдёт.

  [color=#a4885c]Провод активации взрыва (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Идентифицируйте провод[/color]: [color=red]АКТИВИРОВАННАЯ БОМБА СДЕТОНИРУЕТ![/color]
  - [color=red]Перережьте провод[/color]: [color=red]АКТИВИРОВАННАЯ БОМБА СДЕТОНИРУЕТ![/color] В ином случае, обезвредит бомбу.
  - [color=green]Восстановите провод[/color]: Заново активирует бомбу, если до этого её обезвредили.

  [color=#a4885c]Болтировочный провод (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Идентифицируйте провод[/color]: Болты бомбы активируются
  - [color=red]Перережьте провод[/color]: Болты бомбы снимутся. Самое время выбросить её в космос!
  - [color=green]Восстановите провод[/color]: Заново активирует болты бомбы.

  [color=#a4885c]Провод-пустышка[/color]
  - Они ничего не делают. Вы можете свободно идентифицировать, перерезать и восстанавливать их, и они никак не повлияют на бомбу.
</Document>
