<Document>
<<<<<<< HEAD
# Отчёты об артефактах
Значительную часть занятия ксеноархеологией составляет интерпретация отчетов об артефактах, которые появляются на [color=#a4885c]аналитической консоли[/color] после сканирования артефактов. Отчеты содержат следующую информацию:

- [color=#a4885c]ID узла:[/color] уникальный числовой идентификатор, соответствующий этому узлу артефакта. Полезен в сочетании со [color=#a4885c]сканером узлов[/color] для быстрого определения повторяющихся узлов.

- [color=#a4885c]Глубина:[/color] расстояние от стартового узла (глубина 0). Удобная короткая подсказка о ценности и опасности узла.

- [color=#a4885c]Статус активации:[/color] был ли узел ранее активирован или нет.

- [color=#a4885c]Стимулятор:[/color] стимулятор для этого узла.

- [color=#a4885c]Реакция:[/color] реакция, вызываемая стимулятором. Она часто имеет расплывчатый характер, поэтому рекомендуется проявлять осторожность.

- [color=#a4885c]Края:[/color] количество узлов, которые соединены с текущим узлом. Зная это, можно подсчитать общее количество узлов, а также составить карту их соединений.

- [color=#a4885c]Текущая ценность:[/color] количество очков исследования, которое артефакт стоит на данный момент. Это важный фактор для выбора момента, когда следует закончить исследования и уничтожить артефакт в обмен на очки.

Отчеты — полезный инструмент в манипулировании артефактом, особенно на поздних стадиях, когда вы проходите по узлам, которые уже были активированы. 
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="PaperArtifactAnalyzer"/>
</Box>
Чтобы облегчить себе эту задачу, печатайте отчеты, записывайте детали, открывшиеся в ходе исследований, или храните их под рукой в папке. 
=======
  # Artifact Reports
  A large portion of Xenoarchaeology gameplay revolves around the interpretation of artifact reports, which are created at the [color=#a4885c]analysis console[/color] after an artifact is scanned. Reports contain the following information:

  - [color=#a4885c]Node ID:[/color] a unique numeric ID corresponding to this artifact's node. Useful in conjunction with a [color=#a4885c]node scanner[/color] for quickly identifying recurring nodes.

  - [color=#a4885c]Depth:[/color] a distance from the starting node (depth 0). This is a good shorthand for the value and danger of a node.

  - [color=#a4885c]Activation status:[/color] whether or not a node has been activated in the past.

  - [color=#a4885c]Stimulus:[/color] the stimulus for that particular node.

  - [color=#a4885c]Reaction:[/color] the reaction the stimulus induces. This is often vague, so caution is advised.

  - [color=#a4885c]Edges:[/color] the amount of nodes that are connected to the current node. Using this, you can calculate the total number of nodes as well as organize a map of their connections.

  - [color=#a4885c]Unextracted value:[/color] the amount of research points an artifact will give when extracted. Extracting sets this to zero and traversing new nodes increases it.
>>>>>>> 24e7653c984da133283457da2089e629161a7ff2

  Reports are a helpful tool in manipulating an artifact, especially in the later stages where you are traversing nodes that have already been activated.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PaperArtifactAnalyzer"/>
  </Box>
  To help with this process, consider printing out reports, writing down details uncovered during activation, or storing them in a folder nearby.
</Document>
