<Document>
# Ботаника
Как ботаник, ваша задача - вырастить достаточно продуктов, чтобы шеф-повар не искал "альтернативные продукты" для блюд (клуня, лучше не шути с Шефом). Выращивайте много пшеницы, а когда вам это надоест, выращивайте марихуану (Снупп Догг радостно курит в сторонке). Готовьте смузи из шмали и шипучие напитки с крапивой. Просто продолжайте выращивать растения, и у вас все получится! Шутки шутками, но ради пропитания станции нужно вырастить все продукты, запрашиваемые поварами. А также не забывайте слушаться Главу Персонала и Капитана!

## Начало смены
Сначла определите приборы, окружающие вас, которые вы будете использовать для работы. Проконсультируйтесь с шеф-поваром, чтобы узнать, нужно ли вырастить что-то конкретное, в противном случае выращивайте пшеницу, бананы и все остальное, что вам захочется. Вы также можете выращивать растения для Химиков из Медицинского отдела, для бармена или для продажи отделом Снабжения.


# Инструменты
Существует множество инструментов, которые можно использовать для поддержания здоровья и роста ваших растений. Гидропонный лоток - это то приспособление, с которым вы, как ботаник, будете проводить большую часть своего времени.

## Гидропонный лоток
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray" Caption="Гидропонный лоток"/>
</Box>
Так выглядит гидропонный лоток. Он выращивает растения, используя воду. Сначала заполните его водой, а потом посадите семена.
Подсветка гидропонных лотков указывает на разные статусы в зависимости от цвета и положения:
- [color=red]Красный цвет, Слева[/color]: Мёртвое растение, которое нужно пересадить. Используйте лопаточку для выкорчевывания растения.
- [color=orange]Мигающий оранжевый цвет, Центр[/color]: Окружающая среда неоптимальна. Проверьте, что влияет на растение, осмтрев его. Скорее всего, это сорняки, но было бы губительное давление или недостаток кислорода. Если в лотке сорняки, используйте мини-лопатку или опрыскайте лоток спреем от сорняков. Однако имейте в виду, что чрезмерное использование средств для уничтожения сорняков может привести к повреждению растений и, возможно, к их гибели.
- [color=#0336ff]Синий цвет, Справа[/color]: Нужна вода. Наполните ведро из резервуара с водой и полейте растения в лотке.
- [color=green]Зелёный цвет, Слева[/color]: Готово к сбору. Используйте клавишу ЛКМ.
- [color=yellow]Жёлтый цвет, Справа[/color]: Нужны питательные вещества (нутриенты). Используйте любой фрукт, добавив его в почву, или же получите EZ nutrients у Химиков.

Жизненный цикл гидропонного лотка таков:
- [color=lightgreen]Пустой[/color]: Без воды, семян или питательных веществ (нутриентов).
- [color=lightgreen]Полит[/color]: После добавления воды из бутылки или ведра.
- [color=lightgreen]Готов к посадке[/color]: Вы добавили в него воду и питательные вещества (например, удобрение).
- [color=lightgreen]Растение посажено[/color]: Вы посадили семена растения.
- [color=lightgreen]Готов к сбору[/color]: Вы дождались роста продукта.
- [color=lightgreen]Образец отобран[/color]: Вы взяли изъяли семена (образцы).
- [color=lightgreen]Растение собрано[/color]: Вы собрали выращенные растения. Некоторые вырастут заново, другие же надо будет сажать заново.
- [color=lightgreen]Нездоровое растение[/color]: Вы отобрали собрали слишком много образцов (семян) или опрыскали их смертельно опасными химикатами. Растение не слишком хорошо справляется, но оно продолжит расти. Здоровье можно восстановить с помощью удобрений, или вы можете сократить потери и извлечь семя (с помощью садовых ножниц) и пересадить его.
- [color=lightgreen]Старое/увядшее растение[/color]: Растение созрело и скоро погибнет. Его все равно можно будет собрать, и вы сможете извлечь семена, но только на короткое время. Извлеките семена, а затем выщипните их или измельчите.
- [color=lightgreen]DРастение мертво[/color]: Растение было собрано и перестало расти. Его следует вырвать/срубить. Семена извлекать нельзя.

## Экстрактор семян
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor" Caption="Экстрактор семян"/>
</Box>
Он извлекает семена. Вставьте посев, получите семена.


# Генное модифицирование растений
Как и все другие формы жизни, известные NanoTrasen, растения передают характеристики потомству в своих генах. Манипулируя генетикой растений, ботаники могут создавать сорта растений с желаемыми мутациями, которые повышают здоровье растений и урожайность.

## Характеристики
Фенотип, или набор наблюдаемых характеристик и особенностей растения, может быть определен путем тщательного наблюдения и изучения. Несколько общих черт включают в себя:

- [color=lightgreen]Биолюминисценцию[/color]: растения с этой характеристикой светятся в темноте
- [color=lightgreen]Высокий урожай[/color]: растения с этой характеристикой дают больший урожай
- [color=lightgreen]Меньшее требование к воде[/color]: растения с этой характеристикой требуют меньше воды для роста
- [color=lightgreen]Древесные[/color]: растения с этой характеристикой срубаются тяжелее (например, топориком)
- [color=lightgreen]Долго живущие[/color]: растения с этой характеристикой живут дольше циклов сбора урожая перед вымиранием
- [color=lightgreen]Требование к меньшей освещенности[/color]: растения с этой характеристикой требуют меньше света для роста
- [color=lightgreen]Устойчивость к вредителям[/color]: растения с этой характеристикой более устойчивы к вредителям
- [color=lightgreen]Отсутствие семян[/color]: растения с этой характеристикой не дают семян
- [color=lightgreen]Устойчивость к сорнякам[/color]: растения с этой характеристикой подавляют рост сорняков

Вы можете определить фенотип растения, просто выращивая его и наблюдая за ним! Именно так Грегор Мендель, отец генетики, изучал их в 1866 году.

## Мутации
Растения, обработанные [color=cyan]нестабильным мутагеном[/color], будут испытывать случайные генетические мутации, которые могут изменить их гены и привести к изменению их характеристик. Вы можете сохранить растения с нужными мутациями, собрав их семена.

Чем более нестабильного мутагена вы используете, тем больше мутаций вы получите. Поскольку многие гены жизненно важны для выживания растения, большинство мутаций приведут к его гибели.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="UnstableMutagenChemistryBottle" Caption="Бутылочка нестабильного мутагена"/>
</Box>

## Перекрестное опыление
Вы можете использовать [color=голубой]стерильную палочку[/color] для переноса пыльцы с одного растения на другое. Растения, подвергшиеся перекрестному опылению, имеют шанс передать свои характеристики. Будьте осторожны при повторном использовании палочек; пыльца - липкая!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab" Caption="Старильная палочка"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab" Caption="Коробка стерильных палочек"/>
</Box>

## Chemicals
Some chemicals have special effects on plants.

<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
<GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>

</Document>
