<Document>
# Шеф-повар
Парнишкам и дамам нужно есть, и работа шеф-повара заключается в том, чтобы убедиться, что у люди имеют что-то съестное помимо дешёвых снеков.

Прежде всего, вам нужно будет ознакомиться с кухней и имеющимися в вашем распоряжении инструментами.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenKnife"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodContainerEgg"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCow"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineChefvend"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenMicrowave"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenSpike"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineDinnerware"/>
</Box>

## Подготовка к работе

Трудно объяснить, как играть за шеф-повара, не имея главы, который отдаст приказ, так что вот некоторые основы:

- Проверьте, что у вас есть под рукой, когда дело доходит до ингредиентов, на большинстве кухонь есть мука, рис, яйца, кубики обезьяны и еще кое-что для начала.
- Ознакомьтесь с руководством на Википедии (или кулинарными рецептами в гайдбуке) о том, что вы можете приготовить, и положите все перечисленные ингредиенты в микроволновую печь, чтобы приготовить из них блюдо.Ознакомьтесь с руководством на Википедии игры (или ориентируйтесь по кулинарным рецептам в гайдбуке) и узнайте, что вы можете приготовить, и из чего, а затем положите все перечисленные ингредиенты в микроволновую печь, чтобы создать из них блюдо.
- Расставьте мышеловки. Да, вы не ослышались. Будет грустно увидеть, что вся ваша тяжелая работа пропадет даром, если вы не примете мер предосторожности против нашествия мышей.

Как только вы станете немного опытнее и познакомитесь с тем, как и что готовить, возможно, будет лучше составить несколько списков или "шпаргалок", чтобы вы могли запросить ингредиенты у ботаников

## Как месить тесто?

Тут проще простого: просто смешайте муку и воду в мензурке (воду можно взять из крана!)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DrinkWaterBottleFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDough"/>
</Box>
## Как сделать муку?

Бабушка не рассказывала, что ли? Ладно,-ладно.. Просто поместите пшеницу в измельчитель (предварительно вставив туда мензурку) и перемолите!
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WheatBushel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
</Box>
## Откуда получить растения?

За этим вопросом обращайтесь к ботаникам, составив список нужных ингредиентов. Если их нет, что ж... Придётся выращивать самому!
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignHydro1"/>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WheatBushel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SignHydro2"/>
</Box>
## Как собрать молоко?

Чувак, ты серьёзно?... У нас нет слов. Возьми корову. Подои корову. Сочетание ALT + ЛКМ. В руках держи любую ёмкость (мензурку, ведро, кувшин, стакан). Усёк??
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCow"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DrinkMilkCarton"/>
</Box>
## Как разделать тушу?

В большинстве случаев это можно сделать, использовав нож на мёртвом существе. Лучше всего делать это в морозильной камере, потому что зрелище это, однако, кровавое.

Несмотря на это, обезьян и других гуманоидных существ нужно сначала повесить на крюк, а потом разделать.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenSpike"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenKnife"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMonkey"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMeat"/>
</Box>
</Document>
