<Document>
## Основы основ

Обратите внимание, что эти списки не являются полными, они нужны лишь для демонстрации базовых вещей.

Смешивание ингредиентов происходит в мензурке, еда готовится в микроволновке. Время приготовления будет указано далее.

ВНИМАНИЕ: Это не автоматически сгенерированный список, информация здесь может устареть. В вики гораздо больше информации, чем указано здесь, будьте внимательны.

## Смешивание

- Тесто = 15 унций муки + 10 унций воды
- Кукурузное тесто = 1 сырое яйцо (6 унций), 10 унций молока, 15 унций кукурузной муки
- Тесто из тортильи = 15 унций кукурузы, 10 унций воды
- Тофу = 5 единиц универсального фермента, 30 единиц соевого молока
- Тесто для пирога = 2 сырых яйца (12 унций), 15 унций муки, 5 унций столовой соли
- Тесто для торта = 2 сырых яйца (12 унций), 15 унций муки, 5 унций сахара
- Веганское тесто для торта = 15 унций совевого молока, 15 унций муки, 5 унций сахара
- Butter = 30 унций молока, 5 унций столовой соли
- Головка сыра = 5 унций универсального фермента, 40 унций молока
- Головка сыра шевр = 5 унций универсального фермента, 10 унций молока
- Плитка шоколада = 4 унции какао-порошка, 2 унции молока, 2 унции сахара
- Фрикаделька = 1 сырое яйцо (6 унций), 5 унций муки, 5 сырых животных белков
- Сырые животные белки: Измельчите сырое мясо

P.S. локализация назвала сырые животные белки как "непрожаренные животные протеины"

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDough"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughCornmeal"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodTofu"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughPie"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodCakeBatter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughFlat"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDoughTortilla"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodButter"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMeatMeatball"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodCheese"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodChevre"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodSnackChocolateBar"/>
</Box>

## Вторичные ингредиенты

- Кусок масла: Нарежьте масла
- Булочка: Приготовьте кусочек теста (предварительно нарезав его) 5 секунд в микроволновке
- Мясная котлета: Нарежьте сырого мяса
- Сырный ломтик: Нарежьте головку сыра
- Тесто для пиццы: Раскатайте тесто скалкой или другим закруглённым объектом (например, огнетушитель, бутылку, банку от газировки).
- Кусочек теста для тортильи: Нарежьте тесто для тортильи
- Плоское тесто для тортильи: Раскатайте тесто скалкой или другим закруглённым объектом (например, огнетушитель, бутылку, банку от газировки).

## Примеры блюд

- Хлеб: Разогрейте тесто в микроволновку 10 секунд
- Бургер: Разогрейте 1 булочку и одну единицу сырого мяса в микроволновку 10 секунд
- Томатный суп: 1 миска, 10 унций воды, 2 помидора в микроволновку на 10 секунд
- Цитрусовый салат: 1 миска, 1 апельсин, 1 лимон, 1 лайм в микроволновку на 5 секунд
- Маргарита: Тесто для пиццы, 1 сырный ломтик, 4 помидора в микроволновку на 30 секунд
- Торт: Тесто для торта в микроволновку на 15 секунд
- Яблочный торт: Торт и 3 яблока в микроволновку на 5 секунд

ВНИМАНИЕ! Ознакомиться с новыми рецептами блюд и напитков вы можете в отдельных вкладках гайдбука! (Новогодние блюда, авторские коктейли и т.д. по мере добавления)

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodBreadPlain"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodBurgerPlain"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodSoupTomato"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodSaladCitrus"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodPizzaMargherita"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodCakePlain"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodPieApple"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodTacoBeef"/>
</Box>

</Document>
